[
	{
		"id": 1,
		"question": "Mechanizm obietnic (ang. promises) w języku JavaScript ma na celu",
		"answers": [
			"A.zastąpić mechanizm dziedziczenia w programowaniu obiektowym.",
			"B.obsłużyć przechwytywanie błędów aplikacji.",
			"C.poprawić czytelność kodu synchronicznego.",
			"D.obsłużyć funkcjonalność związaną z kodem asynchronicznym."
		],
		"correct": "D.obsłużyć funkcjonalność związaną z kodem asynchronicznym."
	},
	{
		"id": 2,
		"question": "Zapisane w kodzie szesnastkowym składowe RGB koloru #AA41FF po przekształceniu do kodu dziesiętnego wynoszą kolejno",
		"answers": [
			"A.160, 64, 255",
			"B.160, 65, 255",
			"C.170, 64, 255",
			"D.170, 65, 255"
		],
		"correct": "D.170, 65, 255"
	},
	{
		"id": 3,
		"question": "Oznaczeniem komentarza jednoliniowego w języku Python jest:",
		"answers": ["A.#", "B.!", "C.\"\"", "D.//"],
		"correct": "A.#"
	},
	{
		"id": 4,
		"question": "Aplikacje Web wykonane we frameworku Angular lub bibliotece React i działające na domyślnych ustawieniach portów można uruchomić na lokalnym serwerze, wpisując w przeglądarce",
		"answers": [
			"A.localhost:8000 (React) lub localhost:49887 (Angular)",
			"B.localhost:8080 (React) lub localhost:8000 (Angular)",
			"C.localhost:3000 (React) lub localhost:4200 (Angular)",
			"D.localhost:5001 (React) lub localhost:8080 (Angular)"
		],
		"correct": "C.localhost:3000 (React) lub localhost:4200 (Angular)"
	},
	{
		"id": 5,
		"question": "Aby zaprojektować zestaw danych do zainicjowania algorytmu sortowania bąbelkowego tablicy, należy zastosować przynajmniej typy:",
		"answers": [
			"A.jeden tablicowy, dwa liczbowe do kontroli pętli, jeden do zamiany elementów miejscami",
			"B.jeden tablicowy, jeden liczbowy do kontroli pętli, dwa do zamiany elementów miejscami",
			"C.dwa tablicowe, jeden liczbowy do kontroli pętli",
			"D.dwa tablicowe, dwa do zamiany elementów miejscami"
		],
		"correct": "A.jeden tablicowy, dwa liczbowe do kontroli pętli, jeden do zamiany elementów miejscami"
	},
	{
		"id": 6,
		"question": "Utworzenie procedury składowej o nazwie dodajUsera w MS SQL rozpoczyna się od poleceń",
		"answers": [
			"A.add dodajUsera procedure",
			"B.create procedure dodajUsera",
			"C.create dodajUsera procedure",
			"D.add procedure dodajUsera"
		],
		"correct": "B.create procedure dodajUsera"
	},
	{
		"id": 7,
		"question": "Okna dialogowe niemodalne służą do",
		"answers": [
			"A.kontrolowania stanu aplikacji poprzez systemy menu.",
			"B.blokowania działania aplikacji na czas wprowadzenia i zatwierdzenia danych.",
			"C.kontrolowania ustawień aplikacji, jako okno pozostające otwarte na ekranie przez cały czas trwania aplikacji.",
			"D.wyświetlania komunikatów z koniecznością ich potwierdzenia, aby dalej kontynuować działanie aplikacji."
		],
		"correct": "C.kontrolowania ustawień aplikacji, jako okno pozostające otwarte na ekranie przez cały czas trwania aplikacji."
	},
	{
		"id": 8,
		"question": "Rekomendacje standardu WCAG 2.0 związane z percepcją dotyczą:",
		"answers": [
			"A.przedstawienia komponentów interfejsu użytkownika",
			"B.zapewnienia wystarczającej ilości czasu na przeczytanie i przetworzenie treści",
			"C.zapewnienia interakcji pomiędzy komponentami użytkownika przy użyciu klawiatury",
			"D.zrozumienia i rzetelności w dostarczonych treściach na stronie"
		],
		"correct": "A.przedstawienia komponentów interfejsu użytkownika"
	},
	{
		"id": 9,
		"question": "Metoda poszukiwań w tablicach posortowanych, która polega na podzieleniu tablicy na kilka bloków i wyszukaniu liniowym tylko w tym bloku, w którym docelowy element może się znajdować, w języku angielskim nosi nazwę",
		"answers": [
			"A.Exponential search.",
			"B.Ternary search.",
			"C.Binary search.",
			"D.Jump search."
		],
		"correct": "D.Jump search."
	},
	{
		"id": 10,
		"question": "Oprogramowaniem do śledzenia błędów oraz do zarządzania projektami jest:",
		"answers": ["A.Bugzilla", "B.Jasmine", "C.Git", "D.Jira"],
		"correct": "D.Jira"
	},
	{
		"id": 11,
		"question": "Aby utworzyć aplikację mobilną typu cross-platform w języku C# można zastosować:",
		"answers": [
			"A.platformę Xamarin",
			"B.środowisko XCode",
			"C.środowisko Android Studio",
			"D.platformę React Native"
		],
		"correct": "A.platformę Xamarin"
	},
	{
		"id": 12,
		"question": "Obiektowe podejście do rozwiązywania problemów obejmuje między innymi:",
		"answers": [
			"A.klasy, obiekty i hermetyzację",
			"B.pola, metody, rekurencję i kwerendy",
			"C.wyzwalacze i polimorfizm",
			"D.zmienne, procedury i funkcje"
		],
		"correct": "A.klasy, obiekty i hermetyzację"
	},
	{
		"id": 13,
		"question": "Cechami dobrego negocjatora są:",
		"answers": [
			"A.intuicja, cierpliwość, asertywność",
			"B.asertywność, pesymizm, buta",
			"C.dobra reputacja, przekora, porywczość",
			"D.lojalność, nieśmiałość, uczciwość"
		],
		"correct": "A.intuicja, cierpliwość, asertywność"
	},
	{
		"id": 14,
		"question": "Zastosowanie typu DECIMAL języka SQL wymaga wcześniejszego zdefiniowania długości (liczby cyfr) przed przecinkiem oraz długości cyfr po przecinku. Jest to zapis:",
		"answers": [
			"A.logiczny",
			"B.łańcuchowy",
			"C.stałoprzecinkowy",
			"D.zmiennoprzecinkowy"
		],
		"correct": "D.zmiennoprzecinkowy"
	},
	{
		"id": 15,
		"question": "Dane z serwera do aplikacji front-end można przesłać za pomocą:",
		"answers": [
			"A.metody POST",
			"B.protokołu SSH",
			"C.formatu JSON",
			"D.biblioteki jQuery"
		],
		"correct": "C.formatu JSON"
	},
	{
		"id": 16,
		"question": "Programista może zastosować framework Angular w celu implementacji aplikacji:",
		"answers": [
			"A.mobilnej",
			"B.desktopowej",
			"C.typu front-end",
			"D.typu back-end"
		],
		"correct": "C.typu front-end"
	},
	{
		"id": 17,
		"question": "Poszkodowanego należy ułożyć w pozycji bocznej bezpiecznej w przypadku:",
		"answers": [
			"A.omdlenia, gdy osoba oddycha",
			"B.omdlenia i braku tętna",
			"C.urazu pleców, gdy osoba jest przytomna",
			"D.uszkodzenia kręgosłupa"
		],
		"correct": "A.omdlenia, gdy osoba oddycha"
	},
	{
		"id": 18,
		"question": "Jednym z etapów publikacji mobilnej w sklepie Google Play są testy Beta, których cechą charakterystyczną jest to, że są one:",
		"answers": [
			"A.podzielone na testy funkcjonalne, wydajnościowe i skalowalności",
			"B.przeprowadzane w oparciu o dokument z przypadkami testowymi",
			"C.wykonane przez grupę docelowych użytkowników aplikacji",
			"D.wykonywane przez grupę zatrudnionych testerów z firmy Google"
		],
		"correct": "C.wykonane przez grupę docelowych użytkowników aplikacji"
	},
	{
		"id": 19,
		"question": "Kolor Pale Green w systemie RGB ma postać RGB(152, 251, 152). Kod szesnastkowy tego koloru wynosi:",
		"answers": ["A.98 FE 98", "B.98 FB 98", "C.A0 FB A0", "D.A0 FE A0"],
		"correct": "B.98 FB 98"
	},
	{
		"id": 20,
		"question": "Środowiskiem natywnym do programowania aplikacji desktopowych za pomocą języka C# jest:",
		"answers": ["A.MS Visual Studio", "B.NetBeans", "C.Eclipse", "D.PyCharm"],
		"correct": "A.MS Visual Studio"
	},
	{
		"id": 21,
		"question": "W którym modelu Cyklu Życia Projektu Informatycznego występuje etap analizy ryzyka?",
		"answers": [
			"A.W spiralnym.",
			"B.W kaskadowym.",
			"C.W modelu Fry’ego",
			"D.W modelu z prototypem."
		],
		"correct": "A.W spiralnym."
	},
	{
		"id": 22,
		"question": "Który z wymienionych algorytmów działających na tablicy jednowymiarowej ma złożoność obliczeniową O(n2)?",
		"answers": [
			"A.Wyszukiwanie binarne.",
			"B.Wypisanie elementów.",
			"C.Sortowanie bąbelkowe.",
			"D.Sortowanie szybkie."
		],
		"correct": "C.Sortowanie bąbelkowe."
	},
	{
		"id": 23,
		"question": "Stosowanie wzorca Obserwator w programowaniu aplikacji WEB ma na celu:",
		"answers": [
			"A.obsługę funkcji synchronicznych w kodzie aplikacji",
			"B.powiadamianie obiektów o zmianie stanu innych obiektów",
			"C.obserwowanie interakcji użytkownika i wysyłanie wyjątków",
			"D.dopasowanie interfejsu użytkownika do różnych typów użytkowników"
		],
		"correct": "B.powiadamianie obiektów o zmianie stanu innych obiektów"
	},
	{
		"id": 24,
		"question": "Pierwotnym przeznaczeniem środowisk IDE o nazwach: IntelliJ IDEA, Eclipse, NetBeans jest programowania w języku:",
		"answers": ["A.C#", "B.C++", "C.Python", "D.Java"],
		"correct": "D.Java"
	},
	{
		"id": 25,
		"question": "Obsługę wyjątku, który wygenerowała aplikacja należy zdefiniować w sekcji",
		"answers": ["A.catch", "B.try", "C.throw", "D.finally"],
		"correct": "A.catch"
	},
	{
		"id": 26,
		"question": "Która metodyka zarządzania projektem jest optymalna, gdy zakres projektu w początkowej fazie nie jest do końca znany, wymagania mogą ulec zmianie w trakcie trwania projektu oraz mogą pojawić się nowe wymagania?",
		"answers": ["A.Model kaskadowy", "B.Model V", "C.Agile", "D.PRINCE2"],
		"correct": "C.Agile"
	},
	{
		"id": 27,
		"question": "Aplikacja mobilna wyświetla listę, której każdy z elementów może być dotknięty palcem, aby wyświetlić jego szczegóły. Zdarzenie odpowiadające tej akcji to",
		"answers": [
			"A.value changed.",
			"B.button clicked.",
			"C.tapped.",
			"D.toggled."
		],
		"correct": "C.tapped."
	},
	{
		"id": 28,
		"question": "Założenie programowania obiektowego polegające na ukrywaniu składowych klasy tak, aby były one dostępne tylko metodom tej klasy lub funkcjom zaprzyjaźnionym, to",
		"answers": [
			"A.dziedziczenie.",
			"B.wyjątki.",
			"C.polimorfizm.",
			"D.hermetyzacja."
		],
		"correct": "D.hermetyzacja."
	},
	{
		"id": 29,
		"question": "Które zdarzenie jest wygenerowane, gdy nieaktywne okno lub kontrolka zostaje kliknięta myszą?",
		"answers": ["A.blur.", "B.keyup.", "C.validating.", "D.focus."],
		"correct": "D.focus."
	},
	{
		"id": 30,
		"question": "Strategia budowania algorytmu poprzez podział na dwa lub więcej mniejszych podproblemów tak długo, aż fragmentu staną się proste do bezpośredniego rozwiązania jest metodą:",
		"answers": [
			"A.heurystyczną",
			"B.komiwojażera",
			"C.dziel i zwyciężaj",
			"D.najkrótszej ścieżki"
		],
		"correct": "C.dziel i zwyciężaj"
	},
	{
		"id": 31,
		"question": "Zadaniem interpretera jest:",
		"answers": [
			"A.analizowanie składni całego programu przed jego uruchomieniem",
			"B.wykonanie skryptu instrukcja po instrukcji",
			"C.optymalizowanie większej części kodu, w celu szybszego wykonania",
			"D.przetłumaczenie kodu na kod maszynowy"
		],
		"correct": "B.wykonanie skryptu instrukcja po instrukcji"
	},
	{
		"id": 32,
		"question": "Reguła zaangażowania i konsekwencji jako jedna z reguł wywierania wpływu wiąże się",
		"answers": [
			"A.z odwdzięczeniem się osobie, która wyświadczyła nam przysługę",
			"B.z sugerowaniem się opinią danej społeczności",
			"C.z doprowadzeniem spraw do końca",
			"D.z posłuszeństwem wobec autorytetów"
		],
		"correct": "C.z doprowadzeniem spraw do końca"
	},
	{
		"id": 33,
		"question": "W językach C++ lub C# słowo kluczowe virtual można stosować do",
		"answers": [
			"A.pól klasy",
			"B.konstruktorów",
			"C.metod klasy",
			"D.funkcji zaprzyjaźnionych"
		],
		"correct": "C.metod klasy"
	},
	{
		"id": 34,
		"question": "Narzędziem dedykowanym do implementacji aplikacji w środowisku WPf (ang. Windows Presentation Foundation) jest",
		"answers": [
			"A.Visual Studio",
			"B.NetBeans",
			"C.PyCharm",
			"D.XamarinStudio"
		],
		"correct": "A.Visual Studio"
	},
	{
		"id": 35,
		"question": "Zastosowanie modyfikatora abstract w definicji metody klasy oznacza, że",
		"answers": [
			"A.w klasie tej należy zaimplementować tę metodę",
			"B.nie można dziedziczyć po tej klasie",
			"C.w klasach dziedziczących nie wolno implementować tej metody",
			"D.klasa ta jest bazowa dla innych klas"
		],
		"correct": "D.klasa ta jest bazowa dla innych klas"
	},
	{
		"id": 36,
		"question": "Wskaż rodzaj testów, które przeprowadza się podczas fazy tworzenia kodu źródłowego",
		"answers": [
			"A.testy wydajnościowe",
			"B.testy kompatybilności",
			"C.testy wdrożeniowe",
			"D.testy jednostkowe"
		],
		"correct": "D.testy jednostkowe"
	},
	{
		"id": 37,
		"question": "Jedną z wytycznych standardu WCAG 2.0 jest",
		"answers": [
			"A.unikanie zapisu informacji w formie uproszczonej",
			"B.zmniejszanie zawartości strony poprzez zaniechanie stosowania alternatyw tekstowych dla obrazów i video",
			"C.stosowanie kilku schematów kolorystycznych, w tym bardzo kontrastowego",
			"D.stosowanie jednego, odpowiednio dużego rozmiaru czcionki"
		],
		"correct": "C.stosowanie kilku schematów kolorystycznych, w tym bardzo kontrastowego"
	},
	{
		"id": 38,
		"question": "Wskaż niestabilny algorytm sortowania",
		"answers": [
			"A.sortowanie bąbelkowe",
			"B.sortowanie przez wstawianie",
			"C.sortowanie szybkie",
			"D.sortowanie przez zliczanie"
		],
		"correct": "C.sortowanie szybkie"
	},
	{
		"id": 39,
		"question": "Aby w aplikacji Web zaimplementować mechanizm gromadzenia na komputerach użytkowników danych statystycznych, można zastosować",
		"answers": ["A.buforowanie", "B.ciasteczka", "C.sesje", "D.formularze"],
		"correct": "B.ciasteczka"
	},
	{
		"id": 40,
		"question": "Frameworkiem umożliwiającym programowanie aplikacji desktopowych jest",
		"answers": ["A.WPF", "B.Symfony", "C.Xamarin", "D.Angular"],
		"correct": "A.WPF"
	},
	{
		"id": 41,
		"question": "Z której kolekcji należy skorzystać, aby przechowywać dane związane z elementem interfejsu użytkownika tak, aby element był ten informowany przez kolekcję o dodaniu, usunięciu lub zmianie jej elementu",
		"answers": [
			"A.ObservableCollection",
			"B.KeyedCollection",
			"C.Collection",
			"D.ReadOnlyCollection"
		],
		"correct": "A.ObservableCollection"
	},
	{
		"id": 42,
		"question": "Pierwszym etapem tworzenia aplikacji jest",
		"answers": [
			"A.utworzenie przypadków testowych",
			"B.projekt architektury systemu",
			"C.dobór zestawu typów i zmiennych dla aplikacji",
			"D.analiza wymagań klienta"
		],
		"correct": "D.analiza wymagań klienta"
	},
	{
		"id": 43,
		"question": "Dziedziczenie jest stosowane, gdy istnieje potrzeba",
		"answers": [
			"A.asynchronicznej obsługi długotrwałych operacji",
			"B.definicji klasy bardziej specjalistycznej niż już zdefiniowana",
			"C.stosowania wartości stałych, niezmiennych przez czas trwania aplikacji",
			"D.zdefiniowania zakresu widzialności metod i pól jednej klasy"
		],
		"correct": "B.definicji klasy bardziej specjalistycznej niż już zdefiniowana"
	},
	{
		"id": 44,
		"question": "Wskaż frazę, która w języku angielskim oznacza \"testy wydajnościowe\"",
		"answers": [
			"A.unit testing",
			"B.performance testing",
			"C.integration testing",
			"D.security testing"
		],
		"correct": "B.performance testing"
	},
	{
		"id": 45,
		"question": "Teoria ustalania celów opisuje właściwie określony cel jako SMART, od pierwszych liter słów: specyficzny, Mierzalny, Ambitny, Realny i Terminowy. Wskaż cel, którego osiągnięcie wymaga wysiłku i stanowi wyzwanie dla pracownika",
		"answers": ["A.Mierzalny", "B.Ambitny", "C.Terminowy", "D.Specyficzny"],
		"correct": "B.Ambitny"
	},
	{
		"id": 46,
		"question": "Wskaż przykład wypadku przy pracy",
		"answers": [
			"A.oparzenie ręki, które nastąpiło w czasie nieobowiązkowego doszkalania w czasie wolnym pracownika",
			"B.złe samopoczucie wywołane przewlekła chorobą pracownika, które nastąpiło w miejscu pracy",
			"C.uraz stawu skokowego, który nastąpił podczas bezpośredniej drogi do pracy",
			"D.złamanie nogi podczas urlopu wypoczynkowego udzielonego przez pracodawcę"
		],
		"correct": "C.uraz stawu skokowego, który nastąpił podczas bezpośredniej drogi do pracy"
	},
	{
		"id": 47,
		"question": "Aby zaimplementować w aplikacji jednokierunkową funkcję skrótu tzw. funkcję haszującą można posłużyć się algorytmem",
		"answers": ["A.DES", "B.RSA", "C.AES", "D.MD5"],
		"correct": "D.MD5"
	},
	{
		"id": 48,
		"question": "Liczba A4 zapisana systemem heksadecymalnym ma postać binarną",
		"answers": ["A.1010100", "B.10100100", "C.10100010", "D.1011100"],
		"correct": "B.10100100"
	},
	{
		"id": 49,
		"question": "Klasa w programowaniu obiektowym to",
		"answers": ["A.zmienna", "B.wskaźnik", "C.instrukcja", "D.typ danych"],
		"correct": "D.typ danych"
	},
	{
		"id": 50,
		"question": "W programie napisanym w języku C++ należy utworzyć zmienną, która przechowa liczbę rzeczywistą. Określ typ tej zmiennej",
		"answers": ["A.int", "B.double", "C.number", "D.numeric"],
		"correct": "B.double"
	},
	{
		"id": 51,
		"question": "Które narzędzie programistyczne służy do tłumaczenia kodu źródłowego do postaci zrozumiałej dla komputera, sprawdza wszystkie instrukcje kodu, czy nie występują w nich błędy, a następnie tworzy wykonywalny moduł?",
		"answers": [
			"A.interpreter",
			"B.kompilator",
			"C.debugger",
			"D.dekompilator"
		],
		"correct": "B.kompilator"
	},
	{
		"id": 52,
		"question": "Pracując w grupie i dbając o jej poprawne funkcjonowanie, nie należy",
		"answers": [
			"A.wzajemnie się motywować",
			"B.rzetelnie i na czas wywiązywać się ze swoich zobowiązań",
			"C.dbać wyłącznie o własny interes",
			"D.brać odpowiedzialność za podejmowane działania"
		],
		"correct": "C.dbać wyłącznie o własny interes"
	},
	{
		"id": 53,
		"question": "Programy działające w systemach Android wykorzystują do interakcji z użytkownikiem klasę",
		"answers": ["A.Activity", "B.Screens", "C.Fragments", "D.Windows"],
		"correct": "A.Activity"
	},
	{
		"id": 54,
		"question": "Do form przekazu werbalnego należy",
		"answers": [
			"A.mówienie",
			"B.wyraz twarzy",
			"C.pozycja ciała",
			"D.gestykulacja"
		],
		"correct": "A.mówienie"
	},
	{
		"id": 55,
		"question": "Framework Angular został napisany w języku",
		"answers": ["A.Postscript", "B.PHP", "C.Typescript", "D.C#"],
		"correct": "C.Typescript"
	},
	{
		"id": 56,
		"question": "Jedną z możliwości testów funkcjonalnych wykonywanych na aplikacji webowej jest sprawdzenie",
		"answers": [
			"A.bezpieczeństwa aplikacji",
			"B.stopnia optymalizacji kodu aplikacji",
			"C.wydajności aplikacji",
			"D.poprawności wyświetlanych elementów aplikacji"
		],
		"correct": "D.poprawności wyświetlanych elementów aplikacji"
	},
	{
		"id": 57,
		"question": "Jaki kwalifikator należy nadać metodzie, aby dostęp do niej był możliwy tylko z ciała tej klasy i klas potomnych,a jednocześnie, żeby ta metoda nie była dostępna w dowolnej funkcji?",
		"answers": ["A.public", "B.private", "C.reinterpret_cast", "D.protected"],
		"correct": "D.protected"
	},
	{
		"id": 58,
		"question": "Szkodliwe oprogramowanie, zaprojektowane w celu zapewnienia hakerom uprawnień administracyjnych do komputera ofiary bez jej wiedzy, to",
		"answers": ["A.wirus", "B.keylogger", "C.robak", "D.rootkit"],
		"correct": "D.rootkit"
	},
	{
		"id": 59,
		"question": "W języku Java wyjątek ArrayIndexOutOfBoundsException może pojawić się w sytuacji odwołania się do elementu tablicy, którego",
		"answers": [
			"A.wartość jest większa niż rozmiar tablicy",
			"B.indeks jest równy lub większy od rozmiaru tablicy",
			"C.indeks jest z przedziału od 0 do n-1, gdzie n jest rozmiarem tablicy",
			"D.wartość jest większa niż jego indeks"
		],
		"correct": "B.indeks jest równy lub większy od rozmiaru tablicy"
	},
	{
		"id": 60,
		"question": "Resuscytacja krążeniowo-oddechowa polega na wykonywaniu",
		"answers": [
			"A.10 uciśnięć klatki piersiowej i 5 oddechów ratowniczych",
			"B.15 uciśnięć klatki piersiowej i 3 oddechów ratowniczych",
			"C.30 uciśnięć klatki piersiowej i 2 oddechów ratowniczych",
			"D.20 uciśnięć klatki piersiowej i 1 oddechu ratowniczego"
		],
		"correct": "C.30 uciśnięć klatki piersiowej i 2 oddechów ratowniczych"
	},
	{
		"id": 61,
		"question": "Która metoda biblioteki jQuery języka JavaScript odpowiada za naprzemienne dodawanie i usuwanie klasy elementu?",
		"answers": [
			"A..toggleClass()",
			"B..switchClass()",
			"C..changeClass()",
			"D..bingClass()"
		],
		"correct": "A..toggleClass()"
	},
	{
		"id": 62,
		"question": "Framework to",
		"answers": [
			"A.platforma programistyczna dostarczająca pewne komponenty i narzucająca pewien szkielet lub metodykę tworzenia aplikacji",
			"B.zbiór podprogramów, danych i złożonych typów danych wykorzystywanych w kodzie źródłowym aplikacji",
			"C.oprogramowanie, które metodą drag and drop umożliwia utworzenie interfejsu aplikacji",
			"D.narzędzie służące do tworzenia, modyfikowania, testowania i uruchamiania oprogramowania"
		],
		"correct": "A.platforma programistyczna dostarczająca pewne komponenty i narzucająca pewien szkielet lub metodykę tworzenia aplikacji"
	},
	{
		"id": 63,
		"question": "Diagram Gantta jest stosowany w celu",
		"answers": [
			"A.obrazowania funkcjonalności systemu",
			"B.szczegółowej analizy czasowo-kosztowej projektu",
			"C.planowania i zarządzania projektem",
			"D.wizualizacji zależności między elementami systemów"
		],
		"correct": "C.planowania i zarządzania projektem"
	},
	{
		"id": 64,
		"question": "Jednym z zadań widoku we wzorcu MVVM (Model_View-Viewmodel) jest",
		"answers": [
			"A.obsługa logiki aplikacji - zawiera implementację algorytmów",
			"B.obsługa interakcji użytkownika, utworzenie interfejsu użytkownika",
			"C.udostępnianie danych dla widoku oraz wymiana danych z modelem",
			"D.przechowywanie pobranych oraz przetworzonych danych"
		],
		"correct": "B.obsługa interakcji użytkownika, utworzenie interfejsu użytkownika"
	},
	{
		"id": 65,
		"question": "Jednostką zalecaną przy tworzeniu układu interfejsu aplikacji jest",
		"answers": ["A.mm", "B.px", "C.dp", "D.pt"],
		"correct": "C.dp"
	},
	{
		"id": 66,
		"question": "Frameworki/biblioteki typowe dla aplikacji webowych to",
		"answers": [
			"A.ASP.NET Core, jQuery, Joomla!, Wordpress, Angular",
			"B.jquery, Joomla!, Wordpress, android Studio, Xamarin",
			"C.ASP.NET Core, Django, Angular, React.js, Node.js",
			"D.Visual Studio, Eclipse, angular, React.js, Node.js"
		],
		"correct": "C.ASP.NET Core, Django, Angular, React.js, Node.js"
	},
	{
		"id": 67,
		"question": "Jak zaimportować tylko komponent z biblioteki React?",
		"answers": [
			"A.import React.Component from 'react'",
			"B.import [ Component ] from 'react'",
			"C.import Component from 'react'",
			"D.import { Component } from 'react'"
		],
		"correct": "D.import { Component } from 'react'"
	},
	{
		"id": 68,
		"question": "Aby zastosować framework Django należy programować w języku",
		"answers": ["A.C#", "B.JavaScript", "C.Python", "D.Java"],
		"correct": "C.Python"
	},
	{
		"id": 69,
		"question": "Aby programować aplikacje desktopowe za pomocą języka Java można wybrać środowisko",
		"answers": [
			"A.NetBeans",
			"B.SharpDevelop",
			"C.PyCharm",
			"D.Ms Visual Studio"
		],
		"correct": "A.NetBeans"
	},
	{
		"id": 70,
		"question": "Ryzykiem zawodowym nazywa się",
		"answers": [
			"A.zagrożenie wypadkowe występujące na stanowisku pracy",
			"B.skutki zagrożeń wypadkowych wystepujących na stanowisku pracy",
			"C.ciężkość następstw niepożądanych zdarzeń związanych z wykonywaną pracą",
			"D.prawdopodobieństwo wystąpienia niepożądanych zdarzeń związanych z wykonywaną pracą, powodujących straty, w szczególności wystąpienia u pracowników niekorzystnych skutków zdrowotnych"
		],
		"correct": "D.prawdopodobieństwo wystąpienia niepożądanych zdarzeń związanych z wykonywaną pracą, powodujących straty, w szczególności wystąpienia u pracowników niekorzystnych skutków zdrowotnych"
	},
	{
		"id": 71,
		"question": "Który system operacyjny jest natywnym systemem do tworzenia aplikacji mobilnych w języku Swift?",
		"answers": ["A.iOS", "B.LG UX", "C.Android", "D.Windows UWP"],
		"correct": "A.iOS"
	},
	{
		"id": 72,
		"question": "Które wyrażenie logiczne należy zastosować, aby sprawdzić czy zmienna x przechowuje wartości ujemne albo z przedziału (10, 100)",
		"answers": [
			"A.x > 10 || x < 100 || x < 0",
			"B.(x > 10 && x < 100) || x < 0",
			"C.x > 10 || x < 100 || x < 0",
			"D.(x > 10 || x < 100) && x < 0"
		],
		"correct": "B.(x > 10 && x < 100) || x < 0"
	},
	{
		"id": 73,
		"question": "Odpowiednikami zmiennych i funkcji programowania strukturalnego są w programowaniu obiektowym",
		"answers": [
			"A.pola i metody",
			"B.metody statyczne i abstrakcyjne",
			"C.hermetyzacja i dziedziczenia",
			"D.pola i kwalifikatory dostępu"
		],
		"correct": "A.pola i metody"
	},
	{
		"id": 74,
		"question": "Środowiskiem dedykowanym do tworzenia aplikacji mobilnych dla urządzeń Apple i wykorzystującym do tego celu różne języki programowania w tym Java i Objective C jest",
		"answers": ["A.Android Studio", "B.NetBeans", "C.XCode", "D.React Native"],
		"correct": "C.XCode"
	},
	{
		"id": 75,
		"question": "Systemem kontroli wersji jest",
		"answers": ["A.Trello", "B.Jira", "C.Git", "D.Bugzilla"],
		"correct": "C.Git"
	},
	{
		"id": 76,
		"question": "Sumą liczb binarnych 1101 i 1001 jest",
		"answers": ["A.1110", "B.10111", "C.1001", "D.10110"],
		"correct": "D.10110"
	},
	{
		"id": 77,
		"question": "Wskaż cechę charakterystyczną dla metody abstrakcyjnej",
		"answers": [
			"A.jest zawsze prywatna",
			"B.jest pusta w klasach potomnych",
			"C.nie jest zaimplementowana w klasie bazowej",
			"D.jest pusta w klasie bazowej"
		],
		"correct": "C.nie jest zaimplementowana w klasie bazowej"
	},
	{
		"id": 78,
		"question": "Błędy interpretracji kodu wytworzonego za pomocą środowiska React.js lub Angular można śledzić przy pomocy",
		"answers": [
			"A.wbudowanego w środowisko debuggera",
			"B.konsoli przeglądarki internetowej",
			"C.narzędzi zainstalowanych po stronie serwera aplikacji",
			"D.kompilatora języka JavaScript"
		],
		"correct": "B.konsoli przeglądarki internetowej"
	},
	{
		"id": 79,
		"question": "W standardzie dokumentacji testów oprogramowania IEEE 829-1998 jest opisany dokument, który zawiera informacje o tym, które przypadki testowania zostały użyte, kto je użył i czy powiodły się. Jest to",
		"answers": [
			"A.Test Plan",
			"B.Test Procedure Specification",
			"C.Test Log",
			"D.Test Summary Report"
		],
		"correct": "C.Test Log"
	},
	{
		"id": 80,
		"question": "Klasie o nazwie samochod nadano cechy: marka, rocznik, parametry[]. Cechy te należy zdefiniować jako",
		"answers": ["A.funckje", "B.pola", "C.interfejsy", "D.metody"],
		"correct": "B.pola"
	},
	{
		"id": 81,
		"question": "Błąd kompilacji \"incompatible types\" może zostać wygenerowany, gdy",
		"answers": [
			"A.funkcja przyjmuje jako argument całkowitą, a wywołana została z napisem jako parametr",
			"B.popełniono błąd podczas deklaracji zmiennej, zastosowano typ, który nie istnieje",
			"C.zmiennej typu int została przypisana wartość 243",
			"D.funkcja zwraca typ void, a podczas wywołania nie jest przypisana do żadnej zmiennej"
		],
		"correct": "A.funkcja przyjmuje jako argument całkowitą, a wywołana została z napisem jako parametr"
	},
	{
		"id": 82,
		"question": "Programista aplikacji mobilnych chce przekwalifikować się na pracownika Full-Stack Developer. Wskaż kurs, który powinien wybrać, aby było to możliwe",
		"answers": [
			"A.Mastering Cross-platform Developping",
			"B.Ultimate C# Serier from Beginner to Advanced",
			"C.Complete JavaScript React, SQL, Node.js Cource",
			"D.Raster and Vector Graphics with Adobe"
		],
		"correct": "C.Complete JavaScript React, SQL, Node.js Cource"
	},
	{
		"id": 83,
		"question": "Oznaczeniem komentarza wieloliniowego w języku Java jest",
		"answers": [
			"A./* ... */",
			"B.<!-- ... -->",
			"C.// ... //",
			"D.\"\"\" ... \"\"\""
		],
		"correct": "A./* ... */"
	},
	{
		"id": 84,
		"question": "Wskaż numeryczne typy stałoprzecinkowe",
		"answers": [
			"A.float, double",
			"B.int, short, long",
			"C.bool char, string",
			"D.long long, long double"
		],
		"correct": "B.int, short, long"
	},
	{
		"id": 85,
		"question": "W którym języku programowania kod źródłowy programu, przed jego uruchomieniem, musi być skompilowany do kodu maszynowego konkretnej architektury procesora?",
		"answers": ["A.PHP", "B.Perl", "C.Java", "D.C++"],
		"correct": "D.C++"
	},
	{
		"id": 86,
		"question": "Projektując aplikację zorientowaną obiektowo należy założyć, że program będzie sterowany za pomocą",
		"answers": [
			"A.modułów z zawartymi w nich funkcjami i zmiennymi globalnymi",
			"B.pętli dyspozytora, która w zależności od zdarzenia wywoła odpowiednią funkcję",
			"C.definicji warunków końcowego rozwiązania",
			"D.zbioru instancji klas współpracujących ze sobą"
		],
		"correct": "D.zbioru instancji klas współpracujących ze sobą"
	},
	{
		"id": 87,
		"question": "Które stwierdzenie dotyczące pojęcia obiekt jest prawdziwe?",
		"answers": [
			"A.obiekt jest typem złożonym",
			"B.obiekt jest instancją klasy",
			"C.obiekt i klasa są tożsame",
			"D.obiekt umożliwia zdefiniowanie klasy"
		],
		"correct": "B.obiekt jest instancją klasy"
	},
	{
		"id": 88,
		"question": "Która cecha wyróżnia framework od biblioteki?",
		"answers": [
			"A.Framework determinuje architekturę aplikacji i dostarcza jej szkielet",
			"B.Framework dostarcza funkcje użytkowe w danej dziedzinie problemu",
			"C.Framework jest zbiorem funkcjonalności, które programista może wykorzystać",
			"D.Framework dostarcza API do większego zestawu funkcji"
		],
		"correct": "A.Framework determinuje architekturę aplikacji i dostarcza jej szkielet"
	},
	{
		"id": 89,
		"question": "Narzędziem do monitorowania procesu wykonywania zadań przez członków zespołu projektowego może być diagram",
		"answers": ["A.Venna", "B.Gantta", "C.związków encji", "D.aktywności UML"],
		"correct": "B.Gantta"
	},
	{
		"id": 90,
		"question": "Jedną z chorób, która występuje u programistów na skutek długotrwałej pracy z myszą komputerową lub klawiaturą, chrakteryzującą się bólami, drętwieniem i zaburzeniami czucia w obszarze 1-3 palca ręki jest",
		"answers": [
			"A.zespół cieśni kanału nadgarstka",
			"B.zespół suchego oka",
			"C.kifoza",
			"D.dyskopatia"
		],
		"correct": "A.zespół cieśni kanału nadgarstka"
	},
	{
		"id": 91,
		"question": "Aby zadeklarować pole, które będzie pełniło funkcję licznika instancji klasy, należy definicję takiego pola poprzedzić słowem kluczowym",
		"answers": ["A.register", "B.static", "C.operator", "D.virtual"],
		"correct": "B.static"
	},
	{
		"id": 92,
		"question": "Jeżeli w aplikacji występuje błąd działania, a programista musi sprawdzić wartości przechowywane w zmiennych, w danym momencie uruchomienia aplikacji, to należy do tego celu wykorzystać",
		"answers": [
			"A.analizator składni",
			"B.wirtualną maszynę",
			"C.debugger",
			"D.interpreter"
		],
		"correct": "C.debugger"
	},
	{
		"id": 93,
		"question": "Która lista typów obejmuje jedynie typy złożone?",
		"answers": [
			"A.class, struct, float",
			"B.char, struct, union",
			"C.class, struct, union",
			"D.unsigned, struct, float"
		],
		"correct": "C.class, struct, union"
	},
	{
		"id": 94,
		"question": "Liczba 1AF zapisana kodem szesnastkowym po przeliczeniu na kod dziesiętny wynosi",
		"answers": ["A.431", "B.6890", "C.26", "D.257"],
		"correct": "A.431"
	},
	{
		"id": 95,
		"question": "Zmienna typy logicznego może przyjąć wartości:",
		"answers": [
			"A.1, -1",
			"B.true, false",
			"C.0 oraz dowolną całkowitą",
			"D.trzy dowolne naturalne"
		],
		"correct": "B.true, false"
	},
	{
		"id": 96,
		"question": "W procesorze, jednostką odpowiedzialną za działania na liczbach zmiennoprzecinkowych jest",
		"answers": ["A.IU", "B.FPU", "C.ALU", "D.AU"],
		"correct": "B.FPU"
	},
	{
		"id": 97,
		"question": "Który z warunków logicznych sprawdza, czy zmienna całkowita x jest dodatnią liczbą dwucyfrową podzielną przez 4?",
		"answers": [
			"A.(x > 9 && x < 100) && (x % 4 == 0)",
			"B.(x > 9 || x < 100) && (x / 4 == 0)",
			"C.(x > 9 && x < 100) || (x % 4 == 0)",
			"D.(x > 0 && x < 100) || (x / 4 == 0)"
		],
		"correct": "A.(x > 9 && x < 100) && (x % 4 == 0)"
	},
	{
		"id": 98,
		"question": "Które określenie najlepiej opisuje złożoność obliczeniową algorytmy quicksort?",
		"answers": [
			"A.jest wyższa niż złożoność sortowania bąbelkowego",
			"B.jest zawsze niższa niż złożoność każdego innego algorytmy sortowania",
			"C.jest wyższa niż O(n2).",
			"D.jest różna w zależności od wyboru elementu rozdzielającego"
		],
		"correct": "D.jest różna w zależności od wyboru elementu rozdzielającego"
	},
	{
		"id": 99,
		"question": "W aplikacji mobilnej, aby zdefiniować warianty grafiki w zależności od rozdzielczości ekranu, należy (uwaga: odpowiedzi wariantowe dla dwóch platform - sugerować się platformą wykorzystywaną na zajęciach)",
		"answers": [
			"A.iOS: dodać do nazw przyrostki wskazujące na rozdzielczość, np.32ppi. Android: umieścić grafikę w odpowiednich folderach: 32ppi, 64ppi, 96ppi.",
			"B.iOS: dodać do nazw plików przyrostki @2x, @3x. Android: umieścić grafikę w odpowiednich folderach drawable: -hdpi, -xhpi, xxhdpi.",
			"C.iOS: dodać do nazw przyrostki #2x, #3x. Android: dodać do nazw przyrostek rozdzielczości: -32x32, -64x64, -96x96.",
			"D.iOS: utworzyć foldery hdpi, lhpi, xhpi i dodać do nich grafiki. Android: utworzyć foldery 32x32, 64x64, 96x96 i dodać do nich grafiki."
		],
		"correct": "B.iOS: dodać do nazw plików przyrostki @2x, @3x. Android: umieścić grafikę w odpowiednich folderach drawable: -hdpi, -xhpi, xxhdpi."
	},
	{
		"id": 100,
		"question": "Programista projektuje obsługę bufora drukowania dokumentów. Najnowsze zadanie drukowania jest ustawiane na końcu kolejki, najstarsze jest przekazywane do wydruku. Strukturą danych najlepiej pasującą do problemu jest",
		"answers": ["A.Stos", "B.Sterta", "C.LIFO", "D.FIFO"],
		"correct": "D.FIFO"
	},
	{
		"id": 101,
		"question": "Która z akcji powinna być zaimplementowana w części back-end aplikacji internetowej?",
		"answers": [
			"A.wypisywanie danych pobranych z formularza w przeglądarce",
			"B.obsługa zdarzeń kontrolek",
			"C.walidacja formularzy w czasie rzeczywistym",
			"D.obsługa bazy danych"
		],
		"correct": "D.obsługa bazy danych"
	},
	{
		"id": 102,
		"question": "Aby zaimplementować algorytm sortowania bąbelkowego dla tablicy n-elementowej, potrzeba",
		"answers": [
			"A.n-liczby warunków",
			"B.dwóch pętli działających na co najmniej (n+1) elementach każda",
			"C.jednej pętli działającej na 2n elementach i warunku",
			"D.dwóch pętli działających na najwyżej n-elementach każda"
		],
		"correct": "D.dwóch pętli działających na najwyżej n-elementach każda"
	},
	{
		"id": 103,
		"question": "Testy mające na celu wykrycie błędów w interfejsach pomiędzy modułami lub systemami to testy",
		"answers": [
			"A.wydajnościowe",
			"B.bezpieczeństwa",
			"C.integracyjne",
			"D.jednostkowe"
		],
		"correct": "C.integracyjne"
	},
	{
		"id": 104,
		"question": "Metodyka zwinna (ang. agile) polega na",
		"answers": [
			"A.podziale przedsięwzięcia na następujące po sobie etapy: projekt, programowania, testy, wraz z ciągłym szacowaniem ryzyka przedsięwzięcia",
			"B.dekompozycji przedsięwzięcia na części, które są oddzielnie projektowane, wytwarzane i testowane w krótkich cyklach",
			"C.zaprojektowaniu całej aplikacji na początku trwania przedsięwzięcia i tworzeniu jej na przemian z testowaniem",
			"D.opracowaniu testów dla całego przedsięwzięcia, a następnie implementowaniu kolejnych jego części"
		],
		"correct": "B.dekompozycji przedsięwzięcia na części, które są oddzielnie projektowane, wytwarzane i testowane w krótkich cyklach"
	},
	{
		"id": 105,
		"question": "Mechanizm programowania obiektowego w C++, wykorzystujący funkcje wirtualne (z ang. Virtual), który przy wywołaniu metod zwalnia programistę z obowiązku sprawdzenia jaką klasę pochodną aktualnie obsługuje, np. przez wskaźnik nosi nazwę",
		"answers": [
			"A.dziedziczenia",
			"B.przeciążenia",
			"C.hermetyzacji",
			"D.polimorfizmu"
		],
		"correct": "D.polimorfizmu"
	},
	{
		"id": 106,
		"question": "We frameworkach do tworzenia aplikacji mobilnych lub desktopowych występuje wzorzec MVVM, czyli Model-View-ViewModel. To podejście do programowania zakłada, że",
		"answers": [
			"A.interfejs użytkownika oraz logika aplikacji są kodowane w jednym pliku",
			"B.kontrolki i widoki interfejsu użytkownika są zaszyte w logice aplikacji",
			"C.interfejs użytkownika oraz logika aplikacji są rozdzielone",
			"D.w aplikacji występuje tylko interfejs użytkownika"
		],
		"correct": "C.interfejs użytkownika oraz logika aplikacji są rozdzielone"
	},
	{
		"id": 107,
		"question": "W której sekcji obsługi wyjątków jest zaimplementowana reakcja na rzucony wyjątek?",
		"answers": ["A.throw", "B.try", "C.finally", "D.catch"],
		"correct": "D.catch"
	},
	{
		"id": 108,
		"question": "Aby opublikować aplikację w sklepie Google Play/Apple Store, wymagane jest aktywne konto programisty w aplikacji",
		"answers": [
			"A.poczta gmail/poczta Apple ID",
			"B.Google Search Console/Apple Store Connect",
			"C.Google Analitics/Apple Keynote",
			"D.konsola Google Play/iTunes Connect"
		],
		"correct": "D.konsola Google Play/iTunes Connect"
	},
	{
		"id": 109,
		"question": "Program, który analizuje kod źródłowy programu i od razu wykonuje przeanalizowany fragment, jest nazywany",
		"answers": [
			"A.interpreterem",
			"B.konsolidatorem",
			"C.kompilatorem",
			"D.debuggerem"
		],
		"correct": "A.interpreterem"
	},
	{
		"id": 110,
		"question": "Które zdanie dotyczące okna modalnego jest prawdziwe?",
		"answers": [
			"A.Okno modalne może zawierać system menu, ale nie może zawierać w sobie kontrolek.",
			"B.Okno modalne oddaje kontrolę innemu oknu, jeżeli to otrzymało zdarzenie.",
			"C.Okno modalne pozwala na obsługę wszystkich zdarzeń aplikacji.",
			"D.Okno modalne nie pozwala na obsługę zdarzeń dotyczących pozostałych okien aplikacji."
		],
		"correct": "D.Okno modalne nie pozwala na obsługę zdarzeń dotyczących pozostałych okien aplikacji."
	},
	{
		"id": 111,
		"question": "Typami reprezentującymi liczby rzeczywiste są",
		"answers": [
			"A.float, unsigned",
			"B.double, char",
			"C.unsigned, long",
			"D.float, double"
		],
		"correct": "D.float, double"
	},
	{
		"id": 112,
		"question": "Który z frameworków jest stosowany do budowy części back-end w aplikacjach WEB?",
		"answers": ["A.Django", "B.Xamarin", "C.React.js", "D.Angular"],
		"correct": "A.Django"
	},
	{
		"id": 113,
		"question": "Które z praw autorskich są niezbywalne i nieograniczone w czasie?",
		"answers": [
			"A.Prawa do dokumentów urzędowych.",
			"B.Autorskie prawa osobiste.",
			"C.Autorskie prawa majątkowe.",
			"D.Prawa do prostych informacji prasowych."
		],
		"correct": "B.Autorskie prawa osobiste."
	},
	{
		"id": 114,
		"question": "Wskaż środek ochrony, który nie jest zaliczany do środków ochrony zbiorowej",
		"answers": [
			"A.ekran dźwiękochłonny",
			"B.gaśnica",
			"C.barierki chroniące przed upadkiem z wysokości",
			"D.okulary ochronne"
		],
		"correct": "D.okulary ochronne"
	},
	{
		"id": 115,
		"question": "Wskaż cechę charakterystyczną szablonów programowania obiektowego",
		"answers": [
			"A.odnoszą się tylko do typów liczbowych",
			"B.zawierają informacje o formatowaniu stron internetowych",
			"C.definiują funkcjonalność uniwersalną dla różnych typów danych",
			"D.operują na danych jednego określonego typu"
		],
		"correct": "C.definiują funkcjonalność uniwersalną dla różnych typów danych"
	},
	{
		"id": 116,
		"question": "Wskaż system typu e-commerce",
		"answers": [
			"A.WordPress CMS bez dodatkowych wtyczek",
			"B.Dziennik elektroniczny Librus Synergia",
			"C.PrestaShop, platforma do tworzenia własnych sklepów internetowych",
			"D.Elektroniczna Platforma Usług Administracji Publicznej ePUAP"
		],
		"correct": "C.PrestaShop, platforma do tworzenia własnych sklepów internetowych"
	},
	{
		"id": 117,
		"question": "Wskaż język programowania, w którym można utworzyć aplikację mobilną dla systemu Android",
		"answers": ["A.Java", "B.C++", "C.Obiective-C", "D.Swift"],
		"correct": "A.Java"
	},
	{
		"id": 118,
		"question": "Zmienna typu logicznego może przyjąć wartości",
		"answers": [
			"A.true, false",
			"B.1, -1",
			"C.0 oraz dowolną liczbę całkowitą",
			"D.dowolne naturalne liczby"
		],
		"correct": "A.true, false"
	},
	{
		"id": 119,
		"question": "Cechą dobrego negocjatora jest",
		"answers": ["A.zarozumiałość", "B.egoizm", "C.opanowanie", "D.niepewność"],
		"correct": "C.opanowanie"
	},
	{
		"id": 120,
		"question": "Które działanie dotyczące klasy abstrakcyjnej jest zabronione?",
		"answers": [
			"A.Powołanie instancji tej klasy",
			"B.Deklaracja pól publicznych",
			"C.Deklaracja metody wirtualnej",
			"D.Dziedziczenie po tej klasie"
		],
		"correct": "A.Powołanie instancji tej klasy"
	},
	{
		"id": 121,
		"question": "Do rozwiązywania problemów przybliżonych lub takich, których nie można opisać algorytmem dokładnym, np. przewidywanie pogody, rozpoznawanie wirusów komputerowych służą algorytmy",
		"answers": [
			"A.liniowe",
			"B.iteracyjne",
			"C.heurystyczne",
			"D.rekurencyjne"
		],
		"correct": "C.heurystyczne"
	},
	{
		"id": 122,
		"question": "Algorytm sekwencyjnego wyszukiwania elementu z wartownikiem polega na założeniu, że",
		"answers": [
			"A.na końcu przeszukiwanego zbioru należy wstawić wartownika.",
			"B.zbiór wejściowy musi być posortowany.",
			"C.zbiór jest zawsze 100 elementowy.",
			"D.szukany element musi powtórzyć się kilkakrotnie w zbiorze."
		],
		"correct": "A.na końcu przeszukiwanego zbioru należy wstawić wartownika."
	},
	{
		"id": 123,
		"question": "Jednym z zadań projektowania aplikacji jest funkcjonalność cofnięcia wykonywanych ostatnio czynności do 20 operacji wstecz (undo). Strukturą danych przeznaczoną do tego typu zadania, którą cechuje dostęp jedynie do ostatniego dodanego elementu jest",
		"answers": ["A.kolejka", "B.drzewo", "C.tablica", "D.stos"],
		"correct": "D.stos"
	},
	{
		"id": 124,
		"question": "Wskaż odpowiedź, która wykorzystuje parafrazę jako technikę aktywnego słuchania, w sytuacji, gdy klient mówi: \"Interesuje mnie aplikacja, która działa szybko, nie zależnie od tego, czy korzysta z niej kilku czy tysiąc użytkowników\".",
		"answers": [
			"A.Dlaczego Pani poszukuje takiej aplikacji?",
			"B.Ilu dokładnie użytkowników będzie z niej korzystać?",
			"C.Wyczuwam niepewność w Pani głosie. Proszę pozwolić mi zadać kilka pytań.",
			"D.Jeśli prawidłowo zrozumiałem, chodzi o aplikację, która dobrze się skaluje do obciążenia"
		],
		"correct": "D.Jeśli prawidłowo zrozumiałem, chodzi o aplikację, która dobrze się skaluje do obciążenia"
	},
	{
		"id": 125,
		"question": "Które z wymienionych zadań, składających się na proces tworzenia prostej galerii zdjęć będącej aplikacją mobilną, jest zadaniem zespołowym?",
		"answers": [
			"A.Implementacja funkcji dodajZdjecie()",
			"B.Utworzenie dokumentacji kodu aplikacji",
			"C.Przygotowanie i skonfigurowanie repozytorium dla projektu",
			"D.Utworzenie testu jednostkowego dla funkcji przegladajZdjecia()"
		],
		"correct": "B.Utworzenie dokumentacji kodu aplikacji"
	},
	{
		"id": 126,
		"question": "Prawidłową i ergonomiczną pozycję pracy przy komputerze zapewni krzesło, którego",
		"answers": [
			"A.podłokietniki są 20 cm niżej niż blat",
			"B.podłokietniki są 30 cm wyżej niż blat",
			"C.oparcie zapewnia lordozę w odcinku lędźwiowym",
			"D.oparcie w odcinku szyi jest pochylone do przodu o 40 stopni"
		],
		"correct": "C.oparcie zapewnia lordozę w odcinku lędźwiowym"
	},
	{
		"id": 127,
		"question": "Jaki typ służy do przechowywania wartości TRUE/FALSE w języku C++?",
		"answers": ["A.bool", "B.decimal", "C.byte", "D.char"],
		"correct": "A.bool"
	},
	{
		"id": 128,
		"question": "Natężenie dźwięku na stanowisku pracy w biurze nie może przekraczać",
		"answers": ["A.50 dB", "B.45 dB", "C.40 dB", "D.55 dB"],
		"correct": "B.45 dB"
	},
	{
		"id": 129,
		"question": "Mechanizm pozwalający programowi czytać informacje o samym sobie to",
		"answers": ["A.asemblacja", "B.lustro", "C.instacjonowanie", "D.refleksja"],
		"correct": "D.refleksja"
	},
	{
		"id": 130,
		"question": "Jaki typ służy do przechowywania wartości całkowitych z zakresu 0 do 255 w języku C++?",
		"answers": ["A.unsigned char", "B.char", "C.unsigned short", "D.short"],
		"correct": "A.unsigned char"
	},
	{
		"id": 131,
		"question": "Metoda ustawiająca prywatne pole to",
		"answers": [
			"A.metoda abstrakcyjna",
			"B.getter",
			"C.setter",
			"D.metoda wirtualna"
		],
		"correct": "C.setter"
	},
	{
		"id": 132,
		"question": "W języku C# delegat jest to",
		"answers": [
			"A.specjalny typ do przechowywania typów prostych",
			"B.specjalny typ do przechowywania referencji na funkcję",
			"C.specjalny typ pełniący rolę wskaźnika do poruszania się po pliku",
			"D.specjalny typ pełniący rolę iteratora po kolekcji"
		],
		"correct": "B.specjalny typ do przechowywania referencji na funkcję"
	},
	{
		"id": 133,
		"question": "Do testowania REST API wykorzystuje się program",
		"answers": ["A.Postman", "B.ApiViewer", "C.Putty", "D.RestTeamViewer"],
		"correct": "A.Postman"
	},
	{
		"id": 134,
		"question": "W języku C, aby wypisać odpowiednio string, znak, liczbę całkowitą ze znakiem oraz liczbę zmiennoprzecinkową za pomocą funkcji print(), należy posłużyć się ciągiem formatującym",
		"answers": [
			"A.%s %c %d %f",
			"B.%c %s %u %x",
			"C.%f %c %s %u",
			"D.%d %u %f %c"
		],
		"correct": "A.%s %c %d %f"
	},
	{
		"id": 135,
		"question": "Elementem języka C++, który pozwala definiować własne typy jest?",
		"answers": [
			"A.typ wyliczeniowy enum",
			"B.klasa",
			"C.struktura",
			"D.wszystkie pozostałe"
		],
		"correct": "D.wszystkie pozostałe"
	},
	{
		"id": 136,
		"question": "Wartość wyrażenia !5 w języku C++ to",
		"answers": ["A.1", "B.undefined", "C.false", "D.0xE"],
		"correct": "C.false"
	},
	{
		"id": 137,
		"question": "Przykładem algorytmu typu dziel i zwyciężaj jest?",
		"answers": [
			"A.quick-sort",
			"B.algorytm kruskala",
			"C.algorytm Dijkstra",
			"D.insert-sort"
		],
		"correct": "A.quick-sort"
	},
	{
		"id": 138,
		"question": "Przedstawiając algorytm za pomocą bloków, blok start/stop narysujemy w kształcie?",
		"answers": [
			"A.Równoległoboku.",
			"B.Elipsy.",
			"C.Trójkąta.",
			"D.Prostokąta."
		],
		"correct": "B.Elipsy."
	},
	{
		"id": 139,
		"question": "Algorytm można przedstawić za pomocą?",
		"answers": [
			"A.Pseudokodem.",
			"B.Każdym z wymienionych sposobów.",
			"C.Schematem blokowym.",
			"D.Opisem słownym."
		],
		"correct": "B.Każdym z wymienionych sposobów."
	},
	{
		"id": 140,
		"question": "Z ilu klas może dziedziczyć klasa w C#/Java/Python?",
		"answers": ["A.1", "B.dowolnej ilości", "C.0", "D.2"],
		"correct": "A.1"
	},
	{
		"id": 141,
		"question": "Przekazywanie zależności do klasy poprzez konstruktor nazywane jest",
		"answers": [
			"A.wstrzykiwaniem zależności",
			"B.żadnym z wymienionych",
			"C.dziedziczeniem zależności",
			"D.odwracaniem zależności"
		],
		"correct": "A.wstrzykiwaniem zależności"
	},
	{
		"id": 142,
		"question": "Interfejs to konstrukcja znana np. z język C#. Jest ona podobna do",
		"answers": [
			"A.klasy abstrakcyjnej",
			"B.zwykłej klasy",
			"C.struktury",
			"D.uni"
		],
		"correct": "A.klasy abstrakcyjnej"
	},
	{
		"id": 143,
		"question": "Plik źródłowy języka C# ma rozszerzenie?",
		"answers": ["A..sc", "B..cc", "C..cs", "D..cp"],
		"correct": "C..cs"
	},
	{
		"id": 144,
		"question": "Pojęcie tablicy postrzępionej w języku C#, oznacza:",
		"answers": [
			"A.każdą tablicę w języku C#, niezależnie od jej wymiaru",
			"B.tablicę dwuwymiarową, gdzie każda podtablica jest równa",
			"C.tablicę dwuwymiarową, gdzie każda podtablica ma nieparzystą ilość elementów",
			"D.tablicę dwuwymiarową, gdzie każda podtablica jest innego rozmiaru"
		],
		"correct": "D.tablicę dwuwymiarową, gdzie każda podtablica jest innego rozmiaru"
	},
	{
		"id": 145,
		"question": "Które zdanie o funkcji skrótu nie jest prawdziwe?",
		"answers": [
			"A.\"hash\" uzyskany z funkcji skrótu jest odwracalny.",
			"B.Wynik funkcji skrótu to tak zwany \"hash\".",
			"C.Funkcja skrótu przypisuje dowolnie dużej wartości krótką wartość o stałym rozmiarze.",
			"D.\"hash\" uzyskany z funkcji skrótu jest nieodwracalny."
		],
		"correct": "A.\"hash\" uzyskany z funkcji skrótu jest odwracalny."
	},
	{
		"id": 146,
		"question": "Typem delegata w języku C# nie jest?",
		"answers": ["A.Predicate", "B.Func", "C.Task", "D.Action"],
		"correct": "C.Task"
	},
	{
		"id": 147,
		"question": "Jakiego przełącznika należy użyć z poleceniem \"git reset\", aby cofnięte zmiany wylądowały na \"stage\"?",
		"answers": ["A.--medium", "B.--hard", "C.--mixed", "D.--soft"],
		"correct": "D.--soft"
	},
	{
		"id": 148,
		"question": "Testy jednostkowe składają się z trzech głównych faz w kolejności",
		"answers": [
			"A.assert/arrange/act",
			"B.assert/act/arrange",
			"C.act/assert/arrange",
			"D.arrange/act/assert"
		],
		"correct": "D.arrange/act/assert"
	},
	{
		"id": 149,
		"question": "Zasada mówiąca o tym by unikać powtórzeń w kodzie to",
		"answers": ["A.YAGNI", "B.DRY", "C.SOLID", "D.KISS"],
		"correct": "B.DRY"
	},
	{
		"id": 150,
		"question": "W języku C# delegat \"Func<int, dobule, bool>\", zwraca:",
		"answers": ["A.int", "B.bool", "C.double", "D.nic"],
		"correct": "B.bool"
	},
	{
		"id": 151,
		"question": "Typem danych wykorzystywanym do precyzyjnego przechowywania liczb ułamkowych w języku C# jest:",
		"answers": ["A.double", "B.dynamic", "C.decimal", "D.float"],
		"correct": "C.decimal"
	},
	{
		"id": 152,
		"question": "Listę plików/katalogów, które są ignorowane przez system kontroli wersji git należy umieścić w pliku:",
		"answers": [
			"A..gitsettings",
			"B..configgit",
			"C..ignoregit",
			"D..gitignore"
		],
		"correct": "D..gitignore"
	},
	{
		"id": 153,
		"question": "Skrót SPA oznacza:",
		"answers": [
			"A.Super-Pure Application",
			"B.Super-Page Application",
			"C.Simple-Page Application",
			"D.Single-Page Application"
		],
		"correct": "D.Single-Page Application"
	},
	{
		"id": 154,
		"question": "Rozwinięciem skrótu ORM jest:",
		"answers": [
			"A.Object Relational Mapping",
			"B.Object Relational Macro",
			"C.Object Reconstruct Mapping",
			"D.Object Relational Model"
		],
		"correct": "A.Object Relational Mapping"
	},
	{
		"id": 155,
		"question": "Metodą protokołu HTTP/HTTPS odpowiedzialną za aktualizowanie danych jest",
		"answers": ["A.POST", "B.PUT", "C.HEAD", "D.GET"],
		"correct": "B.PUT"
	},
	{
		"id": 156,
		"question": "API typu REST wymienia dane w formacie zwanym",
		"answers": ["A.JSON", "B.JWT", "C.XML", "D.HTML"],
		"correct": "A.JSON"
	},
	{
		"id": 157,
		"question": "Podatność stron internetowych polegająca na wstrzykiwaniu własnego kodu do strony to",
		"answers": ["A.XSS", "B.Hijacking", "C.SQL Injection", "D.Data Poisoning"],
		"correct": "A.XSS"
	},
	{
		"id": 158,
		"question": "Kategorią zagrożeń na stanowisku pracy nie są",
		"answers": [
			"A.zagrożenia chemiczne",
			"B.zagrożenia biologiczne",
			"C.zagrożenia fizyczne",
			"D.zagrożenia psychofizyczne"
		],
		"correct": "B.zagrożenia biologiczne"
	},
	{
		"id": 159,
		"question": "Czym jest automatyzacja procesu testowania?",
		"answers": [
			"A.Procesem integracji testów w środowisku programistycznym",
			"B.Wykorzystaniem narzędzi i skryptów do przeprowadzania testów automatycznie bez ingerencji człowieka",
			"C.Weryfikacją poprawności działania aplikacji na urządzeniach mobilnych",
			"D.Kompilacją kodu w celu optymalizacji wydajności"
		],
		"correct": "B.Wykorzystaniem narzędzi i skryptów do przeprowadzania testów automatycznie bez ingerencji człowieka"
	},
	{
		"id": 160,
		"question": "Który rodzaj testów służy do weryfikacji funkcji prototypu interfejsu?",
		"answers": [
			"A.Testy wydajnościowe",
			"B.Testy interfejsu",
			"C.Testy zgodności",
			"D.Testy obciążeniowe"
		],
		"correct": "B.Testy interfejsu"
	},
	{
		"id": 161,
		"question": "Czym charakteryzują się testy interfejsu?",
		"answers": [
			"A.Testy wydajnościowe",
			"B.Sprawdzają poprawność działania elementów graficznych i interakcji użytkownika z aplikacją",
			"C.Testują zgodność aplikacji z wymogami prawnymi",
			"D.Optymalizują kod aplikacji"
		],
		"correct": "B.Sprawdzają poprawność działania elementów graficznych i interakcji użytkownika z aplikacją"
	},
	{
		"id": 162,
		"question": "Co powinno zostać uwzględnione w scenariuszu testowym aplikacji?",
		"answers": [
			"A.Szczegółowe instrukcje dotyczące implementacji kodu",
			"B.Dokumentacja techniczna aplikacji",
			"C.Plan wdrożenia aplikacji w środowisku produkcyjnym",
			"D.Opis kroków testowych, oczekiwanych wyników i warunków wstępnych"
		],
		"correct": "D.Opis kroków testowych, oczekiwanych wyników i warunków wstępnych"
	},
	{
		"id": 163,
		"question": "Który rodzaj testów sprawdza użyteczność aplikacji z perspektywy użytkownika końcowego?",
		"answers": [
			"A.Testy obciążeniowe",
			"B.Testy funkcjonalne",
			"C.Testy użyteczności",
			"D.Testy zgodności"
		],
		"correct": "C.Testy użyteczności"
	},
	{
		"id": 164,
		"question": "Który z poniższych przykładów jest testem niefunkcjonalnym?",
		"answers": [
			"A.Testowanie wydajności aplikacji pod dużym obciążeniem",
			"B.Sprawdzenie poprawności logowania użytkownika",
			"C.Weryfikacja poprawności działania przycisku",
			"D.Sprawdzenie obsługi formularza rejestracji"
		],
		"correct": "A.Testowanie wydajności aplikacji pod dużym obciążeniem"
	},
	{
		"id": 165,
		"question": "Czym różnią się testy funkcjonalne od niefunkcjonalnych?",
		"answers": [
			"A.Testy funkcjonalne sprawdzają wydajność aplikacji, a niefunkcjonalne poprawność kodu",
			"B.Testy funkcjonalne sprawdzają zgodność działania aplikacji z założeniami, a niefunkcjonalne testują aspekty wydajności, bezpieczeństwa i użyteczności",
			"C.Testy funkcjonalne są przeprowadzane tylko przez użytkowników końcowych, a niefunkcjonalne przez programistów",
			"D.Testy funkcjonalne skupiają się na interfejsie, a niefunkcjonalne na zapleczu aplikacji"
		],
		"correct": "B.Testy funkcjonalne sprawdzają zgodność działania aplikacji z założeniami, a niefunkcjonalne testują aspekty wydajności, bezpieczeństwa i użyteczności"
	},
	{
		"id": 166,
		"question": "Do czego służy dokumentacja wdrożeniowa?",
		"answers": [
			"A.Do zarządzania bazą danych aplikacji",
			"B.Do testowania wydajności aplikacji",
			"C.Do tworzenia zadań w systemie kontroli wersji",
			"D.Do opisania procesu instalacji i konfiguracji aplikacji w środowisku produkcyjnym"
		],
		"correct": "D.Do opisania procesu instalacji i konfiguracji aplikacji w środowisku produkcyjnym"
	},
	{
		"id": 167,
		"question": "Które z poniższych nie jest elementem instrukcji użytkownika programu?",
		"answers": [
			"A.Opis procedur testowych i wyników przeprowadzonych testów",
			"B.Plan wdrożenia aplikacji",
			"C.Instrukcje dotyczące optymalizacji kodu",
			"D.Dane techniczne serwera"
		],
		"correct": "A.Opis procedur testowych i wyników przeprowadzonych testów"
	},
	{
		"id": 168,
		"question": "Co zawiera dokumentacja wdrożenia projektu?",
		"answers": [
			"A.Opis błędów znalezionych podczas testów",
			"B.Informacje o etapach implementacji aplikacji w środowisku produkcyjnym",
			"C.Plan marketingowy aplikacji",
			"D.Instrukcję obsługi aplikacji dla użytkowników końcowych"
		],
		"correct": "B.Informacje o etapach implementacji aplikacji w środowisku produkcyjnym"
	},
	{
		"id": 169,
		"question": "Co należy uwzględnić w instrukcji użytkownika aplikacji?",
		"answers": [
			"A.Opis instalacji, konfiguracji i obsługi programu",
			"B.Opis struktur danych używanych w kodzie",
			"C.Plan wdrożenia projektu",
			"D.Opis narzędzi programistycznych użytych podczas tworzenia aplikacji"
		],
		"correct": "A.Opis instalacji, konfiguracji i obsługi programu"
	},
	{
		"id": 170,
		"question": "Czym jest dokumentacja pomocy programu?",
		"answers": [
			"A.Dokumentem zawierającym szczegóły techniczne kodu źródłowego",
			"B.Instrukcją wyjaśniającą, jak korzystać z funkcji programu",
			"C.Zbiorem testów jednostkowych i wyników",
			"D.Dokumentem zawierającym plany rozwoju aplikacji"
		],
		"correct": "B.Instrukcją wyjaśniającą, jak korzystać z funkcji programu"
	},
	{
		"id": 171,
		"question": "Który z poniższych elementów należy uwzględnić w dokumentacji kodu programu?",
		"answers": [
			"A.Szczegóły konfiguracji serwera",
			"B.Lista błędów wykrytych podczas testów",
			"C.Opis funkcji, klas i zmiennych w kodzie",
			"D.Plan marketingowy aplikacji"
		],
		"correct": "C.Opis funkcji, klas i zmiennych w kodzie"
	},
	{
		"id": 172,
		"question": "Do czego służą komentarze w kodzie źródłowym programu?",
		"answers": [
			"A.Do dokumentowania działania kodu i ułatwienia jego zrozumienia",
			"B.Do uruchamiania kodu w trybie debugowania",
			"C.Do definiowania zmiennych globalnych",
			"D.Do optymalizacji wydajności kodu"
		],
		"correct": "A.Do dokumentowania działania kodu i ułatwienia jego zrozumienia"
	},
	{
		"id": 173,
		"question": "Który etap pozwala na poprawienie wydajności aplikacji przed jej publikacją?",
		"answers": [
			"A.Optymalizacja kodu",
			"B.Testowanie jednostkowe",
			"C.Tworzenie interfejsu graficznego",
			"D.Dodawanie komentarzy do kodu"
		],
		"correct": "A.Optymalizacja kodu"
	},
	{
		"id": 174,
		"question": "Co należy zrobić po znalezieniu błędu w kodzie podczas testowania?",
		"answers": [
			"A.Zignorować błąd, jeśli aplikacja działa poprawnie",
			"B.Poprawić błąd i ponownie przetestować aplikację",
			"C.Zgłosić błąd do użytkownika końcowego",
			"D.Usunąć moduł zawierający błąd"
		],
		"correct": "B.Poprawić błąd i ponownie przetestować aplikację"
	},
	{
		"id": 175,
		"question": "Które narzędzie może być używane do automatycznego testowania aplikacji webowych?",
		"answers": ["A.Postman", "B.Blender", "C.Selenium", "D.Visual Studio Code"],
		"correct": "C.Selenium"
	},
	{
		"id": 176,
		"question": "Który z poniższych sposobów może służyć optymalizacji kodu źródłowego?",
		"answers": [
			"A.Usunięcie nieużywanych zmiennych i funkcji",
			"B.Zwiększenie liczby instrukcji warunkowych",
			"C.Użycie większej liczby komentarzy w kodzie",
			"D.Zastąpienie zmiennych globalnych lokalnymi"
		],
		"correct": "A.Usunięcie nieużywanych zmiennych i funkcji"
	},
	{
		"id": 177,
		"question": "Co oznacza termin debugowanie w programowaniu?",
		"answers": [
			"A.Publikowanie aplikacji w środowisku produkcyjnym",
			"B.Opracowywanie nowych funkcji aplikacji",
			"C.Wyszukiwanie i usuwanie błędów w kodzie",
			"D.Tworzenie dokumentacji kodu"
		],
		"correct": "C.Wyszukiwanie i usuwanie błędów w kodzie"
	},
	{
		"id": 178,
		"question": "Który z poniższych etapów jest częścią testowania aplikacji?",
		"answers": [
			"A.Tworzenie bazy danych",
			"B.Debugowanie kodu w celu znalezienia błędów",
			"C.Tworzenie interfejsu graficznego",
			"D.Kompilowanie aplikacji"
		],
		"correct": "B.Debugowanie kodu w celu znalezienia błędów"
	},
	{
		"id": 179,
		"question": "Czym jest walidacja kodu programu?",
		"answers": [
			"A.Procesem tworzenia dokumentacji kodu",
			"B.Procesem publikowania aplikacji w sklepie",
			"C.Procesem kompilowania kodu",
			"D.Procesem sprawdzania poprawności i zgodności kodu z założeniami"
		],
		"correct": "D.Procesem sprawdzania poprawności i zgodności kodu z założeniami"
	},
	{
		"id": 180,
		"question": "Który z poniższych mechanizmów pozwala na ograniczenie dostępu do niektórych części aplikacji webowej?",
		"answers": [
			"A.Dynamiczne formularze",
			"B.System logowania i kontroli dostępu",
			"C.Statyczne pliki CSS",
			"D.Mechanizm renderowania treści"
		],
		"correct": "B.System logowania i kontroli dostępu"
	},
	{
		"id": 181,
		"question": "Jakie dane mogą być przechowywane w ciasteczkach przeglądarki?",
		"answers": [
			"A.Wrażliwe dane użytkownika, takie jak hasła",
			"B.Preferencje użytkownika, takie jak język lub motyw witryny",
			"C.Dane przechowywane w bazie danych",
			"D.Kod źródłowy aplikacji webowej"
		],
		"correct": "B.Preferencje użytkownika, takie jak język lub motyw witryny"
	},
	{
		"id": 182,
		"question": "Który z poniższych elementów najlepiej opisuje funkcjonalność e-sklepu?",
		"answers": [
			"A.System zarządzania koszykiem i realizacją zamówień",
			"B.Dostęp do bazy danych użytkownika",
			"C.Obsługa serwera e-mail",
			"D.Mechanizm renderowania grafiki 3D"
		],
		"correct": "A.System zarządzania koszykiem i realizacją zamówień"
	},
	{
		"id": 183,
		"question": "Która technologia jest używana do integracji aplikacji webowej z bazą danych?",
		"answers": ["A.HTTP", "B.SQL", "C.CSS", "D.JavaScript"],
		"correct": "B.SQL"
	},
	{
		"id": 184,
		"question": "Który element jest niezbędny w dynamicznym formularzu logowania?",
		"answers": [
			"A.Plik graficzny",
			"B.Nagłówek HTTP",
			"C.Tabela w bazie danych",
			"D.Pola tekstowe do wprowadzania danych użytkownika"
		],
		"correct": "D.Pola tekstowe do wprowadzania danych użytkownika"
	},
	{
		"id": 185,
		"question": "Który framework wspiera tworzenie dynamicznych interfejsów użytkownika przy użyciu TypeScript?",
		"answers": ["A.Angular", "B.ASP.NET Core", "C.jQuery", "D.Django"],
		"correct": "A.Angular"
	},
	{
		"id": 186,
		"question": "Co jest głównym celem stosowania frameworka Node.js w aplikacjach webowych?",
		"answers": [
			"A.Tworzenie aplikacji mobilnych",
			"B.Testowanie API",
			"C.Obsługa aplikacji serwerowych i przetwarzanie asynchroniczne",
			"D.Projektowanie graficznego interfejsu użytkownika"
		],
		"correct": "C.Obsługa aplikacji serwerowych i przetwarzanie asynchroniczne"
	},
	{
		"id": 187,
		"question": "Który framework opiera się na tworzeniu komponentów w języku JavaScript?",
		"answers": ["A.Node.js", "B.React.js", "C.Django", "D.ASP.NET Core"],
		"correct": "B.React.js"
	},
	{
		"id": 188,
		"question": "Który element środowiska IDE jest kluczowy dla pracy nad aplikacjami webowymi?",
		"answers": [
			"A.Narzędzie do projektowania grafiki",
			"B.Emulator urządzeń mobilnych",
			"C.Debugger, edytor kodu, integracja z systemem kontroli wersji",
			"D.Zarządzanie bazami danych"
		],
		"correct": "C.Debugger, edytor kodu, integracja z systemem kontroli wersji"
	},
	{
		"id": 189,
		"question": "Które z poniższych narzędzi jest powszechnie używane do debugowania aplikacji webowych?",
		"answers": ["A.Git", "B.Blender", "C.Postman", "D.DevTools"],
		"correct": "D.DevTools"
	},
	{
		"id": 190,
		"question": "Czym różni się środowisko RAD od tradycyjnego IDE w kontekście aplikacji webowych?",
		"answers": [
			"A.RAD skupia się wyłącznie na tworzeniu frontendu aplikacji",
			"B.RAD pozwala na szybsze prototypowanie i rozwój aplikacji dzięki narzędziom wizualnym",
			"C.RAD działa tylko w systemach Windows",
			"D.RAD nie obsługuje żadnych języków backendowych"
		],
		"correct": "B.RAD pozwala na szybsze prototypowanie i rozwój aplikacji dzięki narzędziom wizualnym"
	},
	{
		"id": 191,
		"question": "Które z poniższych jest przykładem aplikacji mobilnej korzystającej z bazy danych?",
		"answers": [
			"A.Aplikacja przechowująca listę kontaktów użytkownika",
			"B.Aplikacja pokazująca godzinę lokalną",
			"C.Aplikacja do robienia zdjęć",
			"D.Aplikacja kalkulator"
		],
		"correct": "A.Aplikacja przechowująca listę kontaktów użytkownika"
	},
	{
		"id": 192,
		"question": "Co jest głównym celem przygotowania aplikacji do publikacji w sklepie mobilnym?",
		"answers": [
			"A.Optymalizacja kodu aplikacji pod kątem szybkości działania",
			"B.Zmniejszenie rozmiaru aplikacji poniżej 20 MB",
			"C.Dostosowanie aplikacji do wymagań platformy i przepisów sklepu",
			"D.Umożliwienie korzystania z aplikacji tylko w trybie offline"
		],
		"correct": "C.Dostosowanie aplikacji do wymagań platformy i przepisów sklepu"
	},
	{
		"id": 193,
		"question": "Który język programowania jest powszechnie używany do programowania interfejsów użytkownika za pomocą XAML?",
		"answers": ["A.C++", "B.Java", "C.C#", "D.Python"],
		"correct": "C.C#"
	},
	{
		"id": 194,
		"question": "W jaki sposób można przechowywać dane użytkownika w aplikacji mobilnej na system Android?",
		"answers": [
			"A.Za pomocą plików SharedPreferences",
			"B.W rejestrze systemu",
			"C.Wyłącznie w zewnętrznych bazach danych",
			"D.Tylko w pamięci RAM"
		],
		"correct": "A.Za pomocą plików SharedPreferences"
	},
	{
		"id": 195,
		"question": "Który z poniższych komponentów UI aplikacji mobilnych odpowiada za nawigację między ekranami?",
		"answers": [
			"A.Przycisk",
			"B.ListView",
			"C.Navigation Drawer",
			"D.Pasek narzędziowy"
		],
		"correct": "C.Navigation Drawer"
	},
	{
		"id": 196,
		"question": "Co należy zrobić, aby obsłużyć zdarzenie kliknięcia przycisku w aplikacji desktopowej?",
		"answers": [
			"A.Zdefiniować metodę w systemie menu",
			"B.Podłączyć zdarzenie kliknięcia do odpowiedniej metody w kodzie",
			"C.Stworzyć nowy dialog modalny",
			"D.Zmodyfikować plik XAML"
		],
		"correct": "B.Podłączyć zdarzenie kliknięcia do odpowiedniej metody w kodzie"
	},
	{
		"id": 197,
		"question": "Który z poniższych komponentów może być częścią systemu menu aplikacji desktopowej?",
		"answers": ["A.CheckBox", "B.MenuItem", "C.Canvas", "D.ScrollBar"],
		"correct": "B.MenuItem"
	},
	{
		"id": 198,
		"question": "Do czego służy język XAML w programowaniu aplikacji desktopowych?",
		"answers": [
			"A.Do zarządzania bazami danych",
			"B.Do obsługi zdarzeń klawiatury",
			"C.Do optymalizacji działania aplikacji",
			"D.Do projektowania graficznego interfejsu użytkownika"
		],
		"correct": "D.Do projektowania graficznego interfejsu użytkownika"
	},
	{
		"id": 199,
		"question": "Czym różni się dialog modalny od niemodalnego?",
		"answers": [
			"A.Dialog modalny wymaga zamknięcia, aby wrócić do głównego okna aplikacji, dialog niemodalny tego nie wymaga",
			"B.Dialog modalny działa w tle, a dialog niemodalny jest zawsze na pierwszym planie",
			"C.Dialog modalny pozwala na interakcję z innymi oknami aplikacji, dialog niemodalny nie",
			"D.Dialog modalny jest ograniczony tylko do aplikacji konsolowych"
		],
		"correct": "A.Dialog modalny wymaga zamknięcia, aby wrócić do głównego okna aplikacji, dialog niemodalny tego nie wymaga"
	},
	{
		"id": 200,
		"question": "Który z poniższych elementów interfejsu użytkownika jest typowy dla aplikacji desktopowej?",
		"answers": ["A.Przycisk", "B.Strona HTML", "C.REST API", "D.Routing"],
		"correct": "A.Przycisk"
	},
	{
		"id": 201,
		"question": "Które z poniższych stwierdzeń najlepiej opisuje WPF?",
		"answers": [
			"A.Framework służący do tworzenia aplikacji webowych",
			"B.Framework służący do tworzenia aplikacji desktopowych w środowisku Windows",
			"C.Biblioteka do przetwarzania danych w Pythonie",
			"D.Framework umożliwiający obsługę urządzeń IoT"
		],
		"correct": "B.Framework służący do tworzenia aplikacji desktopowych w środowisku Windows"
	},
	{
		"id": 202,
		"question": "Czym jest framework w programowaniu?",
		"answers": [
			"A.System operacyjny służący do uruchamiania aplikacji",
			"B.Moduł do zarządzania bazami danych",
			"C.Zbiór gotowych bibliotek, narzędzi i reguł wspierających tworzenie aplikacji",
			"D.Edytor graficzny do projektowania interfejsów użytkownika"
		],
		"correct": "C.Zbiór gotowych bibliotek, narzędzi i reguł wspierających tworzenie aplikacji"
	},
	{
		"id": 203,
		"question": "Która z poniższych kart graficznych zapewnia większą wydajność w grach komputerowych?",
		"answers": [
			"A.Intel UHD Graphics 630 – zintegrowana",
			"B.AMD Radeon R7 240 – 2GB GDDR5, 64-bit",
			"C.AMD Radeon RX 580 – 8GB GDDR5, 256-bit",
			"D.NVIDIA GeForce GTX 1050 Ti – 4GB GDDR5, 128-bit"
		],
		"correct": "C.AMD Radeon RX 580 – 8GB GDDR5, 256-bit"
	},
	{
		"id": 204,
		"question": "Który z poniższych parametrów opisuje szybkość procesora?",
		"answers": [
			"A.Pojemność pamięci podręcznej",
			"B.Typ złącza",
			"C.Częstotliwość taktowania",
			"D.Ilość rdzeni"
		],
		"correct": "C.Częstotliwość taktowania"
	},
	{
		"id": 205,
		"question": "Który z poniższych dysków zapewnia najszybszy odczyt danych?",
		"answers": [
			"A.SSD SATA III, prędkość odczytu do 550 MB/s",
			"B.HDD 5400 RPM, SATA II, 32 MB Cache",
			"C.HDD 7200 RPM, SATA III, 64 MB Cache",
			"D.SSD NVMe PCIe 3.0, prędkość odczytu do 3500 MB/s"
		],
		"correct": "D.SSD NVMe PCIe 3.0, prędkość odczytu do 3500 MB/s"
	},
	{
		"id": 206,
		"question": "Który z poniższych parametrów dysku twardego ma największy wpływ na jego szybkość?",
		"answers": [
			"A.Prędkość obrotowa talerzy (RPM)",
			"B.Pojemność dysku",
			"C.Rodzaj złącza (SATA/PCIe)",
			"D.Ilość pamięci podręcznej (Cache)"
		],
		"correct": "A.Prędkość obrotowa talerzy (RPM)"
	},
	{
		"id": 207,
		"question": "Ile kilobajtów (KB) mieści się w 1 megabajcie (MB)?",
		"answers": ["A.10", "B.100", "C.1000", "D.1024"],
		"correct": "D.1024"
	},
	{
		"id": 208,
		"question": "1 terabajt (TB) to ile gigabajtów (GB)?",
		"answers": ["A.1000", "B.1024", "C.2048", "D.512"],
		"correct": "B.1024"
	},
	{
		"id": 209,
		"question": "Jakie urządzenie techniki komputerowej najlepiej nadaje się do projektowania graficznego w programach typu CAD?",
		"answers": [
			"A.Serwer z dużą ilością pamięci RAM",
			"B.Laptop z zintegrowaną kartą graficzną",
			"C.Komputer stacjonarny z kartą graficzną NVIDIA Quadro",
			"D.Laptop z ekranem dotykowym"
		],
		"correct": "C.Komputer stacjonarny z kartą graficzną NVIDIA Quadro"
	},
	{
		"id": 210,
		"question": "Który rodzaj pamięci RAM należy wybrać do wydajnego komputera gamingowego?",
		"answers": ["A.DDR4", "B.DDR5", "C.DDR3", "D.LPDDR4"],
		"correct": "B.DDR5"
	},
	{
		"id": 211,
		"question": "Który z poniższych etapów przetwarzania rozkazów przez procesor następuje jako pierwszy?",
		"answers": [
			"A.Pobranie rozkazu z pamięci (Fetch)",
			"B.Zapis wyników do pamięci (Write Back)",
			"C.Wykonanie instrukcji (Execution)",
			"D.Dekodowanie rozkazu (Decode)"
		],
		"correct": "A.Pobranie rozkazu z pamięci (Fetch)"
	},
	{
		"id": 212,
		"question": "Co określa zestaw instrukcji (ISA) procesora?",
		"answers": [
			"A.Instrukcje, które procesor jest w stanie wykonać",
			"B.Sposób zarządzania pamięcią podręczną",
			"C.Schemat połączeń między procesorem, a innymi komponentami",
			"D.Rodzaje danych przechowywanych w pamięci"
		],
		"correct": "A.Instrukcje, które procesor jest w stanie wykonać"
	},
	{
		"id": 213,
		"question": "Jakie zadanie pełni pamięć operacyjna (RAM) w systemie komputerowym?",
		"answers": [
			"A.Stałe przechowywanie systemu operacyjnego",
			"B.Zapewnienie kopii zapasowej danych użytkownika",
			"C.Tymczasowe przechowywanie danych i instrukcji dla procesora",
			"D.Zarządzanie przepływem danych między urządzeniami wejścia/wyjścia"
		],
		"correct": "C.Tymczasowe przechowywanie danych i instrukcji dla procesora"
	},
	{
		"id": 214,
		"question": "Który element systemu komputerowego odpowiada za przesyłanie danych między procesorem a pamięcią RAM?",
		"answers": [
			"A.Karta graficzna",
			"B.Kontroler DMA",
			"C.Zasilacz",
			"D.Mostek północny (Northbridge)"
		],
		"correct": "D.Mostek północny (Northbridge)"
	},
	{
		"id": 215,
		"question": "Jak procesor komunikuje się z pamięcią podręczną (cache)?",
		"answers": [
			"A.Wykorzystując jedynie pamięć RAM",
			"B.Poprzez system przerwań",
			"C.Bezpośrednio, z pominięciem mostków systemowych",
			"D.Za pomocą linii danych w magistrali systemowej"
		],
		"correct": "D.Za pomocą linii danych w magistrali systemowej"
	},
	{
		"id": 216,
		"question": "Który z poniższych opisów najlepiej definiuje system informatyczny?",
		"answers": [
			"A.Oprogramowanie wspierające wyłącznie zarządzanie danymi osobowymi",
			"B.Zespół urządzeń technicznych wykorzystywanych do pracy biurowej",
			"C.Zespół ludzi, procedur, oprogramowania i sprzętu służący do przetwarzania danych",
			"D.Sieć komputerowa umożliwiająca komunikację między użytkownikami"
		],
		"correct": "C.Zespół ludzi, procedur, oprogramowania i sprzętu służący do przetwarzania danych"
	},
	{
		"id": 217,
		"question": "Który z poniższych przykładów jest systemem informacji przetwarzanym przez system informatyczny?",
		"answers": [
			"A.System PESEL",
			"B.System monitorowania temperatury serwerów",
			"C.System sterowania światłami drogowymi",
			"D.System wentylacji w biurowcach"
		],
		"correct": "A.System PESEL"
	},
	{
		"id": 218,
		"question": "Gdzie są przechowywane dane w przypadku korzystania z chmury obliczeniowej?",
		"answers": [
			"A.Na dyskach optycznych użytkownika",
			"B.Na dyskach optycznych użytkownika",
			"C.Na serwerze lokalnym użytkownika",
			"D.Na zdalnych serwerach dostawcy usług"
		],
		"correct": "D.Na zdalnych serwerach dostawcy usług"
	},
	{
		"id": 219,
		"question": "Jaki system informatyczny powinien zostać wykorzystany do obsługi sprzedaży w sklepie internetowym?",
		"answers": [
			"A.System ERP",
			"B.System CMS",
			"C.System CRM",
			"D.System e-commerce"
		],
		"correct": "D.System e-commerce"
	},
	{
		"id": 220,
		"question": "Co jest główną funkcją portali społecznościowych?",
		"answers": [
			"A.Tworzenie kopii zapasowych danych",
			"B.Udostępnianie treści i komunikacja między użytkownikami",
			"C.Zarządzanie sprzedażą produktów i usług",
			"D.Analiza wyników biznesowych"
		],
		"correct": "B.Udostępnianie treści i komunikacja między użytkownikami"
	},
	{
		"id": 221,
		"question": "Która z poniższych zasad jest kluczowa dla bezpiecznego korzystania z portali społecznościowych?",
		"answers": [
			"A.Udostępnianie jak największej ilości danych osobowych",
			"B.Unikanie ustawiania silnych haseł do konta",
			"C.Zgłaszanie postów, które nie są zgodne z regulaminem",
			"D.Regularne sprawdzanie ustawień prywatności"
		],
		"correct": "D.Regularne sprawdzanie ustawień prywatności"
	},
	{
		"id": 222,
		"question": "Który z poniższych przykładów jest zastosowaniem systemu informatycznego w działalności biznesowej?",
		"answers": [
			"A.System nawigacji GPS",
			"B.System sterowania ruchem miejskim",
			"C.E-sklep",
			"D.System wentylacji"
		],
		"correct": "C.E-sklep"
	},
	{
		"id": 223,
		"question": "Które z poniższych rozwiązań ułatwia korzystanie z serwisów internetowych osobom niewidomym?",
		"answers": [
			"A.Dodanie czytnika ekranu (screen reader)",
			"B.Dostosowanie rozdzielczości ekranu",
			"C.Zmniejszenie liczby grafik na stronie",
			"D.Zapewnienie możliwości zmiany czcionki"
		],
		"correct": "A.Dodanie czytnika ekranu (screen reader)"
	},
	{
		"id": 224,
		"question": "Co oznacza poziom dostępności AAA w WCAG 2.0?",
		"answers": [
			"A.Dostosowanie wyłącznie do użytkowników mobilnych",
			"B.Najwyższy poziom dostępności",
			"C.Średni poziom dostępności",
			"D.Minimalny poziom dostępności"
		],
		"correct": "B.Najwyższy poziom dostępności"
	},
	{
		"id": 225,
		"question": "Która z poniższych topologii sieci charakteryzuje się połączeniem wszystkich urządzeń jednym kablem?",
		"answers": [
			"A.Topologia siatki",
			"B.Topologia magistrali",
			"C.Topologia pierścienia",
			"D.Topologia gwiazdy"
		],
		"correct": "B.Topologia magistrali"
	},
	{
		"id": 226,
		"question": "Który protokół modelu TCP/IP jest odpowiedzialny za niezawodne przesyłanie danych?",
		"answers": ["A.TCP", "B.UDP", "C.HTTP", "D.IP"],
		"correct": "A.TCP"
	},
	{
		"id": 227,
		"question": "Ile warstw ma model TCP/IP?",
		"answers": ["A.4", "B.7", "C.2", "D.5"],
		"correct": "A.4"
	},
	{
		"id": 228,
		"question": "Która z poniższych cech dotyczy sieci bezprzewodowej?",
		"answers": [
			"A.Wymaga użycia kabli do połączenia urządzeń",
			"B.Jest bardziej podatna na zakłócenia w transmisji danych",
			"C.Nie działa w miejscach z dużą liczbą urządzeń",
			"D.Nie wymaga zabezpieczeń, ponieważ jest automatycznie chroniona"
		],
		"correct": "B.Jest bardziej podatna na zakłócenia w transmisji danych"
	},
	{
		"id": 229,
		"question": "Jaką przepustowość ma sieć przesyłająca 500 MB danych w 10 sekund?",
		"answers": ["A.40 Mbps", "B.500 Mbps", "C.50 Mbps", "D.400 Mbps"],
		"correct": "D.400 Mbps"
	},
	{
		"id": 230,
		"question": "Jak nazywa się proces przesyłania danych z komputera lokalnego na serwer?",
		"answers": [
			"A.Wysyłanie danych",
			"B.Przesyłanie danych",
			"C.Streaming",
			"D.Pobieranie danych"
		],
		"correct": "A.Wysyłanie danych"
	},
	{
		"id": 231,
		"question": "Które z poniższych określeń najlepiej opisuje oprogramowanie typu ransomware?",
		"answers": [
			"A.Oprogramowanie używane do przeprowadzania ataków DDoS",
			"B.Złośliwe aplikacje wyświetlające reklamy",
			"C.Programy zbierające dane osobowe bez zgody użytkownika",
			"D.Oprogramowanie blokujące dostęp do danych w celu wymuszenia okupu"
		],
		"correct": "D.Oprogramowanie blokujące dostęp do danych w celu wymuszenia okupu"
	},
	{
		"id": 232,
		"question": "Co to jest własność intelektualna?",
		"answers": [
			"A.Lista plików przechowywanych w chmurze",
			"B.Zestaw ustaw o ochronie prywatności",
			"C.Koncepcja praw chroniących twórczość i wynalazki",
			"D.Zbiór danych osobowych"
		],
		"correct": "C.Koncepcja praw chroniących twórczość i wynalazki"
	},
	{
		"id": 233,
		"question": "Która z poniższych sytuacji narusza prawa autorskie?",
		"answers": [
			"A.Korzystanie z programu typu open-source zgodnie z licencją",
			"B.Publikowanie filmu chronionego prawami autorskimi bez zgody właściciela",
			"C.Zakup licencji na oprogramowanie",
			"D.Tworzenie kopii zapasowej posiadanego legalnie programu"
		],
		"correct": "B.Publikowanie filmu chronionego prawami autorskimi bez zgody właściciela"
	},
	{
		"id": 234,
		"question": "Jakie są podstawowe etapy tworzenia aplikacji?",
		"answers": [
			"A.Analiza wymagań, projektowanie, implementacja, testowanie, wdrożenie",
			"B.Projektowanie, wdrożenie, utrzymanie, dokumentacja",
			"C.Implementacja, testowanie, wdrożenie, analiza potrzeb",
			"D.Analiza wymagań, testowanie, projektowanie, wdrożenie"
		],
		"correct": "A.Analiza wymagań, projektowanie, implementacja, testowanie, wdrożenie"
	},
	{
		"id": 235,
		"question": "Jakie jest główne zadanie serwera aplikacyjnego?",
		"answers": [
			"A.Przechowywanie danych",
			"B.Hostowanie stron HTML",
			"C.Obsługa logiki aplikacji",
			"D.Renderowanie grafiki"
		],
		"correct": "C.Obsługa logiki aplikacji"
	},
	{
		"id": 236,
		"question": "Wzorzec MVC dzieli aplikację na:",
		"answers": [
			"A.Moduł, widok, kontroler",
			"B.Model, widok, kontroler",
			"C.Model, wersję, konfigurację",
			"D.Moduł, wersję, komponent"
		],
		"correct": "B.Model, widok, kontroler"
	},
	{
		"id": 237,
		"question": "Który algorytm służy do wyszukiwania najkrótszej drogi w grafie?",
		"answers": [
			"A.Algorytm Dijkstry",
			"B.Algorytm Kruskala",
			"C.Algorytm Floyda-Warshalla",
			"D.Algorytm Prim"
		],
		"correct": "A.Algorytm Dijkstry"
	},
	{
		"id": 238,
		"question": "Jakiego typu dane przechowuje baza danych NoSQL?",
		"answers": [
			"A.Relacyjne dane tabelaryczne",
			"B.Dane hierarchiczne i nienormalizowane",
			"C.Wyłącznie dane tekstowe",
			"D.Dane tylko w formacie JSON"
		],
		"correct": "B.Dane hierarchiczne i nienormalizowane"
	},
	{
		"id": 239,
		"question": "W programowaniu obiektowym, co to jest enkapsulacja?",
		"answers": [
			"A.Dzielenie aplikacji na moduły",
			"B.Ukrywanie szczegółów implementacji",
			"C.Dziedziczenie cech między klasami",
			"D.Definiowanie interfejsów"
		],
		"correct": "B.Ukrywanie szczegółów implementacji"
	},
	{
		"id": 240,
		"question": "Jakie są główne zasady WCAG 2.0?",
		"answers": [
			"A.Elastyczna, prosta, przejrzysta, trwała",
			"B.Postępowa, responsywna, efektywna",
			"C.Percepcyjna, operacyjna, zrozumiała, solidna",
			"D.Dostosowana, szybka, mobilna, dostępna"
		],
		"correct": "C.Percepcyjna, operacyjna, zrozumiała, solidna"
	},
	{
		"id": 241,
		"question": "Która cecha wyróżnia sieć synchroniczną?",
		"answers": [
			"A.Nie wymaga synchronizacji zegarów",
			"B.Transmisja danych odbywa się w ustalonych odstępach czasu",
			"C.Przesyłanie danych odbywa się w sposób nieciągły",
			"D.Zapewnia większą elastyczność w przesyłaniu danych"
		],
		"correct": "B.Transmisja danych odbywa się w ustalonych odstępach czasu"
	},
	{
		"id": 242,
		"question": "Która zasada poprawia bezpieczeństwo korzystania z sieci?",
		"answers": [
			"A.Unikanie aktualizacji systemu operacyjnego",
			"B.Pobieranie plików z niezaufanych źródeł",
			"C.Używanie silnych, unikalnych haseł",
			"D.Udostępnianie haseł wśród znajomych"
		],
		"correct": "C.Używanie silnych, unikalnych haseł"
	},
	{
		"id": 243,
		"question": "Która cecha wyróżnia sieć asynchroniczną?",
		"answers": [
			"A.Dane są przesyłane w sposób nieciągły, bez synchronizacji zegarów",
			"B.Wymaga synchronizacji zegarów",
			"C.Jest bardziej niezawodna niż sieć synchroniczna",
			"D.Dane są przesyłane tylko w ustalonych ramach czasowych"
		],
		"correct": "A.Dane są przesyłane w sposób nieciągły, bez synchronizacji zegarów"
	},
	{
		"id": 244,
		"question": "Które narzędzie jest przykładem komunikatora audio-video?",
		"answers": ["A.Notion", "B.Slack", "C.Google Drive", "D.Microsoft Teams"],
		"correct": "D.Microsoft Teams"
	},
	{
		"id": 245,
		"question": "Która z poniższych zasad jest częścią netykiety?",
		"answers": [
			"A.Używanie nieformalnego języka w każdej rozmowie",
			"B.Publikowanie treści bez zgody autorów",
			"C.Unikanie pisania wielkimi literami w wiadomościach",
			"D.Ignorowanie wiadomości od innych użytkowników"
		],
		"correct": "C.Unikanie pisania wielkimi literami w wiadomościach"
	},
	{
		"id": 246,
		"question": "Jaka jest dziesiętna wartość liczby binarnej 1010?",
		"answers": ["A.12", "B.14", "C.8", "D.10"],
		"correct": "D.10"
	},
	{
		"id": 247,
		"question": "Jaki jest zapis liczby dziesiętnej 255 w systemie szesnastkowym?",
		"answers": ["A.EF", "B.100", "C.FE", "D.FF"],
		"correct": "D.FF"
	},
	{
		"id": 248,
		"question": "Jaki jest kod uzupełnieniowy do dwóch dla liczby -5 w zapisie binarnym na 8 bitach?",
		"answers": ["A.11111101", "B.11111011", "C.10000101", "D.00000101"],
		"correct": "B.11111011"
	},
	{
		"id": 249,
		"question": "Co charakteryzuje kod uzupełnieniowy do dwóch?",
		"answers": [
			"A.Umożliwia reprezentację liczb ujemnych w systemie binarnym",
			"B.Przedstawia liczbę w postaci odwrotnej binarnej",
			"C.Służy do konwersji liczb binarnych na liczby dziesiętne",
			"D.Umożliwia zamianę systemu binarnego na szesnastkowy"
		],
		"correct": "A.Umożliwia reprezentację liczb ujemnych w systemie binarnym"
	},
	{
		"id": 250,
		"question": "Jaki jest wynik dodawania binarnego liczb 1011 + 110?",
		"answers": ["A.11001", "B.10101", "C.11101", "D.10001"],
		"correct": "D.10001"
	},
	{
		"id": 251,
		"question": "Jaki będzie wynik logicznej operacji AND dla liczb binarnych 1010 i 1100?",
		"answers": ["A.1110", "B.1000", "C.1100", "D.1010"],
		"correct": "B.1000"
	},
	{
		"id": 252,
		"question": "Które narzędzie najlepiej nadaje się do konwersji liczby szesnastkowej na binarną?",
		"answers": [
			"A.Kalkulator programisty",
			"B.Arkusz kalkulacyjny",
			"C.Przeglądarka internetowa",
			"D.Edytor tekstowy"
		],
		"correct": "A.Kalkulator programisty"
	},
	{
		"id": 253,
		"question": "Które z poniższych narzędzi umożliwia jednoczesną pracę z systemami BIN, DEC i HEX?",
		"answers": [
			"A.Przeglądarka grafów",
			"B.Kalkulator systemowy",
			"C.GIMP",
			"D.MS Word"
		],
		"correct": "B.Kalkulator systemowy"
	},
	{
		"id": 254,
		"question": "Jaki rodzaj złośliwego oprogramowania działa w tle, przechwytując informacje o wpisywanych hasłach?",
		"answers": ["A.Keylogger", "B.Adware", "C.Trojan", "D.Spyware"],
		"correct": "A.Keylogger"
	},
	{
		"id": 255,
		"question": "Co jest głównym celem ataku phishingowego?",
		"answers": [
			"A.Wykradanie haseł z pamięci operacyjnej urządzenia",
			"B.Przejęcie danych osobowych poprzez fałszywe strony lub wiadomości",
			"C.Zakłócenie działania sieci poprzez nadmiar zapytań",
			"D.Blokowanie dostępu do usług online"
		],
		"correct": "B.Przejęcie danych osobowych poprzez fałszywe strony lub wiadomości"
	},
	{
		"id": 256,
		"question": "Który atak hakerski polega na zasypywaniu serwera dużą liczbą zapytań, co powoduje jego przeciążenie?",
		"answers": [
			"A.Phishing",
			"B.SQL Injection",
			"C.Man-in-the-Middle",
			"D.DDoS"
		],
		"correct": "D.DDoS"
	},
	{
		"id": 257,
		"question": "Który z poniższych środków najlepiej zabezpiecza komputer przed wirusami?",
		"answers": [
			"A.Regularne tworzenie kopii zapasowych",
			"B.Aktualny program antywirusowy",
			"C.Unikanie korzystania z publicznych sieci Wi-Fi",
			"D.Używanie silnych haseł"
		],
		"correct": "B.Aktualny program antywirusowy"
	},
	{
		"id": 258,
		"question": "Co jest głównym celem firewalla w systemie komputerowym?",
		"answers": [
			"A.Ochrona danych na poziomie aplikacji internetowych",
			"B.Szyfrowanie przesyłanych danych",
			"C.Zapobieganie wyciekom danych na skutek błędów systemowych",
			"D.Zarządzanie ruchem sieciowym i blokowanie nieautoryzowanego dostępu"
		],
		"correct": "D.Zarządzanie ruchem sieciowym i blokowanie nieautoryzowanego dostępu"
	},
	{
		"id": 259,
		"question": "Które z poniższych zachowań jest zagrożeniem dla sfery emocjonalnej człowieka w cyberprzestrzeni?",
		"answers": [
			"A.Przesyłanie niezaszyfrowanych plików",
			"B.Cyberstalking",
			"C.Nadmierne korzystanie z mediów społecznościowych",
			"D.Zła postawa podczas pracy przy komputerze"
		],
		"correct": "B.Cyberstalking"
	},
	{
		"id": 260,
		"question": "Które zagrożenie związane z korzystaniem z cyberprzestrzeni dotyczy zdrowia fizycznego?",
		"answers": [
			"A.Depresja związana z cyberprzemocą",
			"B.Uzależnienie od gier komputerowych",
			"C.Rozprzestrzenianie fałszywych informacji",
			"D.Problemy z kręgosłupem spowodowane długim siedzeniem"
		],
		"correct": "D.Problemy z kręgosłupem spowodowane długim siedzeniem"
	},
	{
		"id": 261,
		"question": "Który z poniższych sposobów pomaga przeciwdziałać uzależnieniu od Internetu?",
		"answers": [
			"A.Zwiększenie liczby godzin spędzanych w mediach społecznościowych",
			"B.Wprowadzenie regularnych przerw od korzystania z urządzeń cyfrowych",
			"C.Korzystanie z komputera tylko w nocy",
			"D.Zainstalowanie większej liczby aplikacji rozrywkowych"
		],
		"correct": "B.Wprowadzenie regularnych przerw od korzystania z urządzeń cyfrowych"
	},
	{
		"id": 262,
		"question": "Jak można zapobiec problemom społecznym wynikającym z nadmiernego korzystania z Internetu?",
		"answers": [
			"A.Zwiększać ilość czasu spędzanego przed ekranem",
			"B.Utrzymywać równowagę między relacjami online i offline",
			"C.Unikać kontaktu z ludźmi w rzeczywistości",
			"D.Wycofać się całkowicie z życia wirtualnego"
		],
		"correct": "B.Utrzymywać równowagę między relacjami online i offline"
	},
	{
		"id": 263,
		"question": "Co należy zrobić, aby bezpiecznie przechowywać dane na komputerze?",
		"answers": [
			"A.Udostępniać hasła do plików współpracownikom",
			"B.Nie korzystać z kopii zapasowych",
			"C.Przechowywać dane na niezaszyfrowanych urządzeniach przenośnych",
			"D.Regularnie aktualizować oprogramowanie i tworzyć kopie zapasowe"
		],
		"correct": "D.Regularnie aktualizować oprogramowanie i tworzyć kopie zapasowe"
	},
	{
		"id": 264,
		"question": "Które z poniższych narzędzi najlepiej zabezpiecza dane na urządzeniu przenośnym?",
		"answers": [
			"A.Hasło ustawione na urządzeniu",
			"B.Zainstalowanie aplikacji rozrywkowych",
			"C.Szyfrowanie danych na urządzeniu",
			"D.Nieaktualne oprogramowanie"
		],
		"correct": "C.Szyfrowanie danych na urządzeniu"
	},
	{
		"id": 265,
		"question": "Jakie działanie sprzyja ochronie cyfrowego wizerunku w Internecie?",
		"answers": [
			"A.Sprawdzanie ustawień prywatności na portalach społecznościowych",
			"B.Udostępnianie swoich danych logowania znajomym",
			"C.Publikowanie wszystkich informacji o swoim życiu prywatnym",
			"D.Niezweryfikowanie źródeł publikowanych treści"
		],
		"correct": "A.Sprawdzanie ustawień prywatności na portalach społecznościowych"
	},
	{
		"id": 266,
		"question": "Które z poniższych działań może narazić cyfrową tożsamość na niebezpieczeństwo?",
		"answers": [
			"A.Włączanie uwierzytelniania dwuskładnikowego",
			"B.Ustawianie unikalnych i silnych haseł",
			"C.Klikanie w podejrzane linki w wiadomościach e-mail",
			"D.Regularne zmienianie haseł do kont"
		],
		"correct": "C.Klikanie w podejrzane linki w wiadomościach e-mail"
	},
	{
		"id": 267,
		"question": "Jak można ograniczyć ilość danych zbieranych przez aplikacje mobilne?",
		"answers": [
			"A.Sprawdzać i dostosowywać uprawnienia aplikacji w ustawieniach",
			"B.Udostępniać aplikacjom wszystkie wymagane dane",
			"C.Nie wyłączać dostępu aplikacji do lokalizacji i kontaktów",
			"D.Korzystać z aplikacji bez weryfikowania ich pochodzenia"
		],
		"correct": "A.Sprawdzać i dostosowywać uprawnienia aplikacji w ustawieniach"
	},
	{
		"id": 268,
		"question": "Co jest podstawowym celem ochrony danych osobowych?",
		"answers": [
			"A.Zapewnienie anonimowości użytkownikom Internetu",
			"B.Publikowanie danych osobowych w celach marketingowych",
			"C.Ochrona danych osobowych przed nieuprawnionym dostępem i wykorzystaniem",
			"D.Utrudnienie pracy organom ścigania"
		],
		"correct": "C.Ochrona danych osobowych przed nieuprawnionym dostępem i wykorzystaniem"
	},
	{
		"id": 269,
		"question": "Który z poniższych aktów prawnych dotyczy ochrony danych osobowych w Unii Europejskiej?",
		"answers": [
			"A.GDPR (RODO)",
			"B.Open Source Initiative",
			"C.DMCA",
			"D.Creative Commons"
		],
		"correct": "A.GDPR (RODO)"
	},
	{
		"id": 270,
		"question": "Co to jest własność intelektualna?",
		"answers": [
			"A.Zestaw ustaw o ochronie prywatności",
			"B.Lista plików przechowywanych w chmurze",
			"C.Koncepcja praw chroniących twórczość i wynalazki",
			"D.Zbiór danych osobowych"
		],
		"correct": "C.Koncepcja praw chroniących twórczość i wynalazki"
	},
	{
		"id": 271,
		"question": "Który z poniższych typów danych jest przykładem typu stałoprzecinkowego?",
		"answers": ["A.decimal", "B.int", "C.double", "D.float"],
		"correct": "B.int"
	},
	{
		"id": 272,
		"question": "Jaka jest główna różnica między typami stałoprzecinkowymi a zmiennoprzecinkowymi?",
		"answers": [
			"A.Stałoprzecinkowe obsługują liczby ujemne, a zmiennoprzecinkowe tylko dodatnie",
			"B.Stałoprzecinkowe wymagają więcej pamięci niż zmiennoprzecinkowe",
			"C.Stałoprzecinkowe przechowują liczby całkowite, zmiennoprzecinkowe przechowują liczby z częściami dziesiętnymi",
			"D.Zmiennoprzecinkowe przechowują tylko liczby ujemne"
		],
		"correct": "C.Stałoprzecinkowe przechowują liczby całkowite, zmiennoprzecinkowe przechowują liczby z częściami dziesiętnymi"
	},
	{
		"id": 273,
		"question": "Czym różni się typ łańcuchowy od znakowego?",
		"answers": [
			"A.Typ znakowy przechowuje pojedyncze znaki, a łańcuchowy ciągi znaków",
			"B.Typ łańcuchowy przechowuje pojedyncze znaki, a znakowy długie ciągi znaków",
			"C.Typ łańcuchowy obsługuje liczby całkowite, a znakowy liczby zmiennoprzecinkowe",
			"D.Typ znakowy przechowuje dane logiczne, a łańcuchowy tekst"
		],
		"correct": "A.Typ znakowy przechowuje pojedyncze znaki, a łańcuchowy ciągi znaków"
	},
	{
		"id": 274,
		"question": "Która instrukcja poprawnie deklaruje zmienną typu łańcuchowego w języku C++?",
		"answers": [
			"A.float name = \"Jan\"",
			"B.string name = \"Jan\"",
			"C.int name = \"Jan\"",
			"D.bool name = \"Jan\""
		],
		"correct": "B.string name = \"Jan\""
	},
	{
		"id": 275,
		"question": "Jaką wartość przechowuje tablica jednowymiarowa?",
		"answers": [
			"A.Wartość logiczną true lub false",
			"B.Wiele wartości pod różnymi indeksami",
			"C.Wiele wartości pod jednym indeksem",
			"D.Tylko jedną wartość"
		],
		"correct": "B.Wiele wartości pod różnymi indeksami"
	},
	{
		"id": 276,
		"question": "Które stwierdzenie najlepiej opisuje tablicę asocjacyjną?",
		"answers": [
			"A.Tablica, która zmienia rozmiar w czasie wykonania programu",
			"B.Tablica, która przechowuje tylko dane tekstowe",
			"C.Tablica przechowująca wartości dostępne tylko za pomocą indeksów numerycznych",
			"D.Tablica przechowująca dane w postaci par klucz-wartość"
		],
		"correct": "D.Tablica przechowująca dane w postaci par klucz-wartość"
	},
	{
		"id": 277,
		"question": "Jakiej funkcji w C++ można użyć do dynamicznego alokowania pamięci dla tablicy?",
		"answers": ["A.delete[]", "B.free()", "C.malloc()", "D.sizeof()"],
		"correct": "C.malloc()"
	},
	{
		"id": 278,
		"question": "Które operacje na plikach są podstawowe?",
		"answers": [
			"A.Otwieranie, zapisywanie, odczytywanie, zamykanie",
			"B.Zmiana rozszerzenia plików w trakcie działania programu",
			"C.Tylko otwieranie i zamykanie plików",
			"D.Usuwanie i tworzenie nowych plików"
		],
		"correct": "A.Otwieranie, zapisywanie, odczytywanie, zamykanie"
	},
	{
		"id": 279,
		"question": "Do czego służy iterator w kolekcjach?",
		"answers": [
			"A.Do usuwania elementów z kolekcji",
			"B.Do zmiany typu kolekcji w trakcie działania programu",
			"C.Do przechodzenia przez elementy kolekcji",
			"D.Do tworzenia kopii kolekcji"
		],
		"correct": "C.Do przechodzenia przez elementy kolekcji"
	},
	{
		"id": 280,
		"question": "W którym przypadku kolekcja typu lista będzie bardziej efektywna niż tablica?",
		"answers": [
			"A.Kiedy chcemy uzyskać dostęp do elementów za pomocą indeksu",
			"B.Kiedy liczba elementów w kolekcji jest stała",
			"C.Kiedy liczba elementów w kolekcji dynamicznie się zmienia",
			"D.Kiedy znamy dokładny rozmiar kolekcji przed kompilacją"
		],
		"correct": "C.Kiedy liczba elementów w kolekcji dynamicznie się zmienia"
	},
	{
		"id": 281,
		"question": "Dlaczego warto używać kolekcji typu mapa (np. HashMap w Javie) przy projektowaniu zestawów danych?",
		"answers": [
			"A.Bo umożliwiają sortowanie danych bez dodatkowych operacji",
			"B.Ze względu na szybki dostęp do elementów za pomocą klucza",
			"C.Bo kolekcje typu mapa zajmują mniej pamięci niż tablice",
			"D.Bo nie wymagają znajomości rozmiaru danych przed kompilacją"
		],
		"correct": "B.Ze względu na szybki dostęp do elementów za pomocą klucza"
	},
	{
		"id": 282,
		"question": "Co jest zaletą wykorzystania pseudokodu podczas projektowania algorytmu?",
		"answers": [
			"A.Zrozumiałość dla osób niezaznajomionych z programowaniem",
			"B.Łatwość w modyfikacji kodu maszynowego",
			"C.Tworzenie dynamicznych struktur danych",
			"D.Możliwość szybkiego wykonania algorytmu w dowolnym języku"
		],
		"correct": "A.Zrozumiałość dla osób niezaznajomionych z programowaniem"
	},
	{
		"id": 283,
		"question": "Jakie podejście najlepiej zastosować podczas projektowania aplikacji, która ma działać na różnych platformach?",
		"answers": [
			"A.Skupienie się wyłącznie na wyglądzie aplikacji",
			"B.Wyłącznie dostosowanie aplikacji do systemu Windows",
			"C.Zastosowanie technik responsywnego projektowania interfejsu",
			"D.Tworzenie dedykowanego kody dla każdej platformy"
		],
		"correct": "C.Zastosowanie technik responsywnego projektowania interfejsu"
	},
	{
		"id": 284,
		"question": "Co należy wziąć pod uwagę przy projektowaniu struktury danych dla aplikacji?",
		"answers": [
			"A.Wyłącznie wymagania sprzętowe",
			"B.Brak związku między strukturą danych a wydajnością aplikacji",
			"C.Wyłącznie typ języka programowania",
			"D.Złożoność przetwarzania danych i ich optymalną organizację"
		],
		"correct": "D.Złożoność przetwarzania danych i ich optymalną organizację"
	},
	{
		"id": 285,
		"question": "Czym charakteryzuje się biblioteka statyczna w porównaniu do dynamicznej?",
		"answers": [
			"A.Może być modyfikowana w trakcie działania programu",
			"B.Jest ładowana do pamięci podczas działania programu",
			"C.Jest dołączana do pliku wykonywalnego podczas kompilacji",
			"D.Nie wymaga obecności pliku wykonywalnego"
		],
		"correct": "C.Jest dołączana do pliku wykonywalnego podczas kompilacji"
	}
]
